HA負責人：入境處暗示會不斷執法 籲大家發聲

觀塘工廈Hidden Agenda昨晚被入境處人員放蛇執法，事件中表演場地負責人及一名職員、一名觀眾被捕，四名表演的音樂人亦帶到入境處助查。HA負責人許仲和今晚獲釋後表示，入境處暗示會不斷執法，故未來的音樂會是否舉行，仍要與其他工作人員商討。他又呼籲大家留意政策，繼續發聲。

許仲和指，過去在其他場地如九展搞演出時，也有向入境處申請工作簽證，並且99%獲批，但前兩個月開始，申請都碰壁，據他向入境處了解，是因為現時場地有違規行為，故此他近一個月來已放棄申請，因為都不會批。

他又指，入境處曾提過，HA未來尚有好多演出，是否繼續進行由他決定，暗示會不停執法。他接收到的指引是，無論是否收錢，只要涉及外地表演者，一定要有工作簽證。「香港的條例平時看似和平，但要拉你時，每個位都可入你。」

他呼籲大家留意政策，繼續發聲，否則區內工廈租戶將人人自危。

他又透露，HA現址場地現時已被釘契，但業主好人，繼續把場地租予HA。

廣告

對於昨晚演出的樂隊被捕，他感到不好意思，形容是「香港之恥」，當中賠償問題，他會與對方的經理人商討。

許仲和指，今次被入境處控以4項罪名，包括「涉協助教唆他人以旅客身份在港非法工作，違反逗留條件」、「聘請不可合法受僱人士」、「聘用他人時未有查閱身份證明文件及旅遊證件」及「聘用他人時未有為其登記及備存僱員紀錄」。他要以自簽8千元擔保。

同時，警方亦檢控他阻差辦公，要自簽一千元擔保。他要於6月5日及6月8日分別到入境處及觀塘警署報到。

許仲和又指，由於外國樂隊叫座力較大，故此入境處百般阻撓，將起到截斷HA經費的效果。

等睇dragonforce得返李康敏搞個人show

又想借市民過橋，錢就自己袋 呸

推

場地有問題就唔會曾經批過，唔批係話'違規行為'

自己個逗搞搵多d 錢呀嘛

香港有咩地方合法玩live show
如果有又點解唔用

業主唔怕釘契

如果學x Japan 上年咁搞私人party入境處有冇位入

唔係咁易book到
錢同檔期問題 ？
book大場又唔啱size
利申：鳩估

幾個鬼佬嚟香港, 上台玩首歌, 算係工作?

有冇收錢邊個知?

鐘祖康：

特區政府為什麼要打壓Hidden Agenda？這跟政府要違規強行改表演場地為故宮博物館，效果非常接近，都是令香港更難發展本土表演藝術，因為中國當局相信這會鞏固香港人的身份，和促成香港的獨立思潮。中國當局更希望通過中港合拍片、中國市場和中資廣告令香港的演藝事業徹底閹割淨身。

on9
去得九展搞 起碼都要賣到3-400百張飛先有可能圍到皮
係HA搞 百零張已經夠
隊隊band都有咁多人聽咩 香港圈子咁細
仲有 係HA搞 好多時都請local band support 比機會本地band
九展呢 我去過咁多次都未見過有local band做support
仲要九展d音響有幾撚垃圾 收咁貴 d聲爛既

不過同你呢d撚屌講都晒鳩撚氣 寧願支持九展大公司都唔會支持本地小本經營 永遠陰毛論

你啱，眼訓睇漏左

違法既原因係消防條例、嘈同太多人
咁都真係幾難搵到啱幾百人既場

都係佢：

入境處有要求每次奧運會和亞運會後來港表演的中國選手申請工作簽證嗎？

自己收錢做埋d氾法野俾人搵人封鋪就想人幫手聲援佢
乜鳩都拖埋咩社會公義

根據扭耳仔 New Ears Music報道，昨天晚上，英國樂隊TTNG（This Town Needs Guns）在Hidden Agenda（HA）的音樂會結束後，有入境處職員聲稱需要行使職權，要求進入HA。HA負責人許仲和要求入境處職員離開，原因是HA屬私人地方，而且對方未有搜查令。20分鐘後，有關當局表示有人報稱現場有人打架，要求強行進入HA。

有關當局用這樣的方法繞過向法庭申請搜查令，強行進入私人場所，令人覺得有種「龍門任你搬」的感覺。究竟現行法律又係咪咁講呢？

根據《入境條例》第56(1A)條「任何入境事務主任或入境事務助理員 ...(d)如有理由懷疑在任何處所或地方內有根據本條例可被逮捕的人，則可進入及搜查該處所或地方；(e)如有理由懷疑在任何處所或地方內有根據本條例可被扣押的物件，但獲得手令並非合理地切實可行，則可無須手令而進入及搜查該處所或地方。」

而《入境條例》第56AA條則列明有關進入及搜查手令的規定。56AA條的字面上只適用於搜查「物件」，似乎暗示入境處職員只要有理由懷疑相關處所有可被逮捕的「人」的話，就可以不用搜查手令進入該處所。

雖然如此，私隱權（包括私人地方不被政權無理、非法侵擾的權利）受《基本法》第29條及《香港人權法案》第14條保障，如果入境處職員想進入私人地方，即使只是「有合理懷疑地」想找「人」，除非申請搜查令並非合理地切實可行，否則法律上仍然係必須要先問法院拿搜查令的。

最近剛在香港上訴法院裁定的Keen Lloyd Holdings Ltd訴海關關長一案中，亦有提到除非申請搜查令並非合理地切實可行，否則法庭認爲有關當局跨過取得搜查令而進入私人場所的做法並不正當。法庭不能接受有關當局單單爲了「有可能」在私人場所會出現的證據而繞過向負責守龍門的法庭取得搜查令的程序。僅僅為了獲得「有可能」出現的證據而運用沒有手令的搜查權力是過度的。

有關當局沒有搜查令就要求進入私人地方，真是運用了hidden到不能見光的權力。

你知唔知HA係搞過唔夠10人嘅concert
唔同新興起Yourmum嗰啲搞手，次次都搵半名牌樂隊賣五舊水一張比你 (仲要其實咁都唔係賺得多
HA真係好多次唔怕蝕都會租俾音樂人用，就算租俾出名啲嘅band都係2百幾3百有找，先至維到下皮
仲要質疑人哋係借市民過橋，成個廢老思維，連登高登都係唔啱你，你都返香討罷啦 呸

法律係為左保護社會利益

當遵守某些法律會導致社會利益有損，咁就defeat the purpose,相關法律有問題應該改

收嗲啦柒頭

法律係為左保護社會利益
所以要保護本地人就業機會
先要你外國人申請visa，我睇唔出要外國樂隊申請visa有咩社會利益有損

同一道理，唔洗申請visa咪周街韓國雞，俄妹，大陸雞光明正大做生意囉
香港班ptgf咪失業囉

自己收錢做埋d氾法野俾人搵人封鋪就想人幫手聲援佢
乜鳩都拖埋咩社會公義[/quote]
屌你老母你班死臭闣小學雞成日屌人都唔首先了解下成件事我屌你老母

首先講一句我屑你老母搞親呢D show大部份都係呢度賺左果頭又蝕返幾倍屌你老母你班仆街重用咩賺錢黎屌佢呀

第二 HA唔撚係冇做過野去就個on9政府 我屌你老味點解佢叫HA4.0呀 因為佢係搬左第3次啦 重要係四個地方都係工廈 而唔撚係講緊九展搬過黎 九展果個叫music zone 係emax自己既場 果個場大過HA好多 所以出名既band接左落黎會係果度搞 而唔撚係你地班智障所講既由商廈搬過黎 而搬左3次政府都同樣不斷用不同原因去趕絕佢 點解唔申請牌照? 因為政府唔撚批 點解唔申請visa? 呀和一直都有申請 只係近排開始唔因為HA呢個名所以唔撚批

屌你老母你班智障重係度講佢因為私利而繼續run落去? 政府有問題搞鳩緊HA屌你班仆街重係汎blam the victim?

好心你地屌人之前了解下成件事發生緊咩事 唔好一味講犯法就要拉 係咁既話你地一早就應該坐緊監

屌你老味你班智障同我睇100次
譚文豪與陳淑莊回應工廈音樂場地 Hidden Agenda昨日事件

林鄭月娥：「現在我們面對的挑戰或問題是如何讓這些新用途的租戶可以於合法、合規、有效、有活力地經營，而不是再偷偷摸摸、或提心吊膽地使用，從而更加令使用這些地方的使用者帶來消防的風險。」

在工廈，永遠觸不到的娛樂牌

香港做ptgf駛唔駛申請牌照?

有冇巴打諗住英超四角賽嗰陣告鳩利記球員無工作證
等睇入境同警犬大陣象當住四萬人面前拉人封鋪

第一人哋就不嬲都有申請visa，係政府唔批，第二關做雞乜鳩事，咪衝出嚟柒啦

又一隊連登港豬衝出來柒
好心您地了解咗成件事係究竟咩事先再亂吠過啦

拿, 先唔講你冇申請依個行為啱唔啱啦.

我比較有興趣知道阿許生有冇同表演者講話冇申請visa, 唔申請嘅原因, 同埋冇visa情況下表演佢地要面對嘅法律風險. 如果冇嘅話, 即係擺人上檯咋喎…

1. 我唔明音樂藝術文化交流可以點破壞本地人就業機會
2. 政府針對live house文化，同周街唔同國籍嘅雞有咩關係呢?
(ha 平時都俾食環同其他政府部門搞開，不論係外國定本地band 演出)
(您又知唔知ha 因為俾政府搞搬過幾多次)

不過您呢啲垃圾同您傾都曬氣，block柒您算

靚模比人捉個陣又屌人抵?

咁點解要搬來搬去咁煩，唔可以有一個自己場地又合法嘅live house阿?

shit block 漏咗您條港豬添

佢地全部申請哂架戇鳩仔

土地問題, 第一次搬係因為成幢工廈入咗活化計劃收番(好似係), 第二三次就係因為成日俾人告業主嫌麻煩.

自己睇啲唔睇啲就係度9up
都唔知邊個on9啲

唔係話同唔同意，但你屌單野前，發表自己意見前，

係咪應該了解晒成件事來龍去脈先作出判斷呢？
如果咩都唔諗，唔全面咁思考，又點做到你個名咁精英呢又？

(Show Blocked User - 精英連登仔)

原來有法官上連登
定係時事狗唔知唔應該未審先判？

痴線
同恐怖主義無分別

乜鳩法官
佢語氣似朝早係茶樓睇住報紙望住電視乜都屌一輪嗰啲阿叔咋

條友似係五毛 鳩屎垃圾都回覆一餐
精英高登仔 我送5毛俾你

你班智障點呀 諗到點覆我上面段字未呀 定眼殘見唔到?

九展同HA都完全唔同性質

廢時你班盲既睇唔到 諗到點駁我未

好簡單一句講曬有無犯法先?

一句講哂條路冇車你衝紅燈洗唔洗拉先?

睇完上面d comment真係以為自己去左香討，宜家連登d人低質得恐怖

消防條例我覺得冇得講
有咩個到會好似台灣粉塵爆炸咁變人間地獄

不推不是人

無啦啦點會有粉塵 煙機嘖出黎都只係蒸氣

駁到我未呀屎

好簡單一句講晒
雨革有冇犯法先？
遊行冇申請不反對通知書有冇犯法先？
係網上打金鐘有放題食 有冇犯法先？
公務員同性伴侶使用家屬福利 有冇犯法先？

哇屌你老味而家諗唔到點駁我就話too long didnt read
咁5毛都幾好賺 可以點入行 介紹黎呢

要玩就搞亞冠之類嘅球會賽事，我唔信可以早兩星期決定陣容申請簽證

消防係最唔cut得
其他果d就睇政府想唔想做

其實而家個問題好複雜
本身知道工廈唔搞得活動既出去租商廈 比貴左n倍成本
如果因為呢單而即改會唔會唔公平 對ha得益但對其他人好大損失

當然最大問題係政府係僵硬 同埋活化工廠得個講字

1.你班友成日話人本地音樂都唔支持，本地band難生存。好啦，宜家直頭搵外國band過黎
咁本地band表演空間係咪會再少d?
我睇唔出咩一句藝術交流大晒囉。
2.

........

就係你呢D低質香港人先搞撚到香港咁撚低質 講撚哂所有野出黎比你睇你唔撚睇然後繼續用自己一套去批評人地
屌你老母同你講真係哂9氣
(Show blocked user - 精英連登仔)

張visa係申請唔到既，令一個原本令相當數量人開心而冇對其他人有傷害既活動進行唔到，咁就有違社會利益

好簡單，如果今次係中國人犯案，點睇？

Ha本地外地band都有揾

外地band較有號召力，賺到錢咪可以貼本地band搞show囉

搞show有場冇錢有撚用

再講揾人黎交流令內容豐富啲，吸引多啲人參與都有好處

咁根本唔會拉
出面地盤成堆黑工拉左未？

班人應該唔識駁
話唔定佢地藍絲呢

1.你班友成日話人本地音樂都唔支持，本地band難生存。好啦，宜家直頭搵外國band過黎
咁本地band表演空間係咪會再少d?
我睇唔出點解一句藝術交流就大晒囉。咁d地盤請大陸工係咪叫技術交流？
2.政府唔係針對你d live house,不要看得自己那麼高
政府係針對有人投訴，氾法ga事
以為自己玩藝術好高尚大撚晒？有冇諗過隔離左右點諗？
成班潮童自hi噪到拆天，一大堆唔知乜鳩野人圍晒係度
有人唔鐘意你打個1823就搞掂，以為自己玩音樂安個高級既名叫藝術就會全世界都buy? 咪咁天真
點解政府突然唔批俾你搞啊？以前冇人投訴咪做個順水人情俾你，有人投訴咪揸正黎做。宜家批俾你理所當然？
3.你真係好撚低質
人地講2句同你唔岩聽就話要block人
咁你老豆話你2句又block 7佢啦，你d fd講野唔岩聽係咪又block，返工同事俾d意見唔岩聽又block
咪咁自我中心啦，世界唔係圍住你轉

1. Ha本地外地band都有揾，大把巴打講左好多本地band都係佢地帶出黎

外地band較有號召力，賺到錢咪可以貼本地band搞show囉

搞show有場冇錢有撚用

再講揾人黎交流令內容豐富啲，吸引多啲人參與都有好處

2. 入境處係諗住硬闖掃場，俾人話佢冇搜查令後就唔知點解二十分鐘後咁啱就有人投訴，跟住入去，咁都唔係針對？

成條街酒吧冇牌唔掃，只搞佢一檔，人地盡量配合申請攞牌又唔俾，搞足幾年，搬四次，咁唔係針對？

平時話人講錢錢錢，
HA出一事就話無錢分關我撚事

和仔係要為錢嘅，佢咁撚醒目撈其他實撈得掂
咁佢點解要繼續吃力不討好撐住呢壇嘢呀？
申請又申請過，屌又屌過，
搬都搬左四次，
比著普通人，第一次瀨嘢都經已放棄左

仲話佢為錢D傻仔我屌晒仔你地老母

政府講活化工廈，結果連搞音樂都容不下，
正常途徑唔係未試過，
加上果條不合事宜嘅例，根本係無可能成事
口講支持活化工廈，但根本可以實行嘅少之又少

成日羨慕台灣多地下樂團，
台灣音樂人機會多...
依家有一班熱心嘅人想係香港推廣更多唔同地方嘅音樂，
亦都為本地地下音樂人藝術人提供一個平台去發揮
唔知音樂，仲有燈光、舞台、設計、攝影等等都有關

香港人WFC都算，仲要唔知頭唔知路踩多兩腳

屌晒上面班鳩毛都比出齊嘅盲反撚，
自己廢到臭就係網上踩一班有熱誠奮鬥緊嘅人，
全部食撚屎啦你地

HA搞左好多show俾本地band喎
就算係外國band黎好多時都會有本地band supporting
而且會租場俾其他團體搞show e.g.大學band soc
甚至係band既Cd release等等

另一點關於投訴我真係想了解多啲

你話佢嘈 但啲show係夜晚搞 而隔離寫字樓啲人應該放晒工 唔係傳到幾個街口呀嘛
咁餐廳酒吧果啲都有live band駐場樂手
其實有冇人投訴嫁呢 而佢地仲近住宅喎

唔知上文下理件事點發生就出少句聲啦屌你老母
潮童都鳩Up得出

餐廳酒吧直頭開哂門，成條街聽到都係咁

聽過好多場地演唱會
最爛係亞博 > 會展 > 紅館 > 九展 > 麥花臣

真係屌你都on閪尻
去過HA睇show未
場場都多人到可以去到mz搞 和仔唔洗咁水深火熱啦呢幾年
有時請返黎啲band 真係得一百 幾十人
你肯定搞到musiczone? 場租呢？檔期呢？

成班垃圾又無知又離地
跟住懶係理性咁屌人
「犯法就要拉架啦！」完全漠視個法例到而家仲岩唔岩，行行下街比人告遊蕩罪成既話都係犯法，係咪抵死？
真係笑死人，睇怕連indie band show都未睇過

btw 有好多個post都好多五毛幫政府護航，見到太on9個d唔洗理佢地，有心玩野，駁唔到就越拉越遠想屈到件事係因為ha問題而唔係政府土地條例過時再針對式執法

1. 之前已有巴打講消防冇問題，今次係捉工厦用途

2. 旺角既肯收錢已經係牟利，何況係條街唱點當私人演出，唔收錢都係犯法

3. 法律係保障社會利益，當守法會令社會利益受損，即係beat the purpose,條法例有問題

你可以話佢地犯法，佢地自己都認，但唔好忘記佢地1）冇傷害任何人2）一直盡量守法但政府玩野

犯法不必然等於道德上錯

犯法既係佢地，但道德上錯既係政府

一直係講緊政府應該修改不合理法例

你要講合法，好多公公婆婆街邊賣野都犯法

但喺不造成社會不便情況下，係咪都要拉鳩哂佢呢？

究竟個部分連登仔仲有無人性
雖然上連登勿認真
但咁樣講野真係好仆街
我都會因為有時佢地講啲仆街野而笑
但佢地講呢啲（勞資糾紛、嫖客）
真係完全笑唔出
希望大家有翻條線
係某啲問題，例如普遍人都會同情既個案
大家會企係同一陣線

利申：無企道德高地，但見到咁仆街又有人開post屌先屌埋一份

但個部分人唔改我地都無符，但見到有樓主呢啲人開po同比正評既人，我感覺到連登仔係仲有同情心同愛

屌錯post

不如咁講啦
前幾年佔中犯法，食放題犯法，不誠實使用電腦犯法，魚革又犯法

你地咁講同藍絲打分別？

見到d港豬就覺得焦土最適合佢地，繼續食屎啦你地

無知一問 搞show租大學呢D場啱唔啱用

一黎大學唔會成日有期比
二黎大學會審核你個EVENT內容
三黎太大聲，會嘈到學生
四黎所有音響燈光同舞台等等要自己帶過去同組裝，車費，請人等等會洗勁多錢
仲貴過係HA搞

上面有人話有冇人利益受損

係有嘅

工廈就係只準工業用途先咁平地價，先以工廈租金先咁平

放生俾你工廈搞六音樂會，咁班買咗商廈嘅業主仲唔反枱咩，咁貴買商廈做乜柒

工廈而家多數都係OFFICE同其他非工業用途
唔放生，租商廈搞LIVE HOUSE，個業主反得仲勁
比人投訴到仆街

同埋而家好多工廈單位既業主都唔租比BAND仔因為太嘈
更何況商廈同LIVE HOUSE？商廈班友都無興趣租比BAND仔啦

大陸大把band係ha玩過，視野可唔可以寬d

如果一個二個成日濫用社會公義之名綁架法治，咁呢個社會唔洗要

火燭燒死人到時又便唔便呀？

你守法係因為個法合理呀嘛
喺個法唔合理，而執法者又選擇性執法嗰陣
你守法仲有咩用？

你估HA 搞手好想犯法？有得合法做邊個唔會跟？
佢地之前同政府deal 過好多次啦
問題係政府有心唔理佢地，甚至做好多小動作針對佢地
你話好咁點解唔搞好曬，確保所有野合法先？sorry 唔會有呢一日

問心，你喺話HA搞手唔守法，想搵錢之前
有冇認真留意HA，同香港地下音樂文化先？
如果有留意
你仲講得出佢地係因犯法抵死，咁我真係無野好講

HA重要係在於佢稀有
你要喺香港搵一個可以容納到2 300人，自由度大 審批少嘅表演場地，畀獨立樂隊表演嘅
基本上得佢地一個

HA 執咗嘅話，基本上外國香獨立細band唔會再有地方可以表演
唔好話咩music zone 啦，根本個受眾都唔同

你唔在意呢個音樂文化
唔代表你就可以咁冷眼咁睇住佢畀政府針對到消失
希望上面有啲人可以畀返少少同理心

入境處咁撚勁去拉水貨走私啦 班大陸撚日日拎個空gip落黎

拎working visa 有幾難？

搞到迷你倉咁 燒死人先執法啦

執法:打壓band友自由
唔執法:出咗事又可以賴政府監管不足，點都不敗之地

而家防火出問題？

迷你倉，劏房呢d有大財團係後面
所以唔到出事消防都唔去點查
真係咁有先見之明就唔會等到迷你倉大火後即刻全港查倉啦

條友真係咩都唔識架喎

班傻仔又燒埋去防火啦
防火而家出問題咩？
土地用途出問題呀，係土地條例唔係防火條例
防火出事一早比消防檢控啦

拎張hkid有幾難拎左咪可以任彈任唱
咁佢犯法係佢唔啱

你講乜鬼

消防冇出聲，今次係捉工廈使用

講到尾咪又係錢問題 姐係唔係無其他合法地方搞喇
你無錢就一定要比你可以係唔合法GE地方搞?

個d話band仔大聲煩撚到其他人既係咪無出過觀塘?
屌你老母工廠區夜晚撚有人?再講之前去過HA出到門口根本聽唔到，話大聲個D人根本經唔起實證考驗

屌都話人地唔批，可唔可以追下po先

你咁既理論同叫中小企無本做乜生意有咩分別

工廈平係因為今時今日唔做哩啲就冇用吉左

唔係使咩講活化

邊度商廈搞到音樂會？

哩班人有能力租'商廈'搞咩？

政府有承諾過會唔增加文化表演場地咩？

再講增加競爭係符合公眾利益而唔係有損

否則über 同所有新科技都要ban哂

你無本咪自己搵方法 ? 又係社會GE錯呀 一定要平租比你 咁呀?

執法又唔滿意，唔執法又唔滿意，依家啲人真係難服侍

之前工廠食堂一樣搞過，LANDSD 話因為塊地平咗，唔可以做一般食肆

跟本一路以黎都有搞，但係口口聲聲話關注工廈活化個班垃圾有無講？無

點解封HA 會免費幫人做打手？因為白痴囉

唔知你有無試過搞創業，之前參加過比賽只有你條橋WORK，真係比你平租OFFICE，同時會OFFER十萬比你做起動基金

點解咁做?因為咁做係為左扶植港內既未來中小企，同樣道理，如果係有意扶植本地文化，我覺得只要收支平衡就可出比佢地，租都唔洗比

收皮喇屌你老母 你攪清楚件事未

佢的確係犯法嘛，工廈唔係咁用..
比人投訴又唔理只會多一堆一以似為藉口濫用
香港人最鍾意講就係「之前佢咁做你又唔拉佢、做乜拉我？」
乜都拉抗爭，好on9
到時有藉口同條件濫用既咪係d業主同發展商，你地咪又會屌人唔執法

而家係邊個提工廈活化呀鼓勵發展創意文化產業跟住又固步自封自打咀巴處處限制甚至玩針對呀 得把口㗎咋condom呀而家用完即棄呀？
咪撚樣樣嘢都淨係識係商業角度生意角度諗啦
香港有更多比錢更重要更值得保留嘅嘢㗎

公義撚講下點解N年前你唔講公義，今日就正義超人上身？

咁你有料咪搵sponsor囉
而唔係用D唔合法GE地方搞 去合理自己個行為

係犯左法，但有冇錯，有冇傷害人

依家主要係屌政府法律落後

你咁講，除咗傷害人身罪條例以外嘅全部可以廢撚咗佢啦

唔撐小眾玩意=落後？

好心支那狗咪連登前連登後啦
以爲個個連登仔都唔個咩事

領匯當初上市個下你覺得有冇傷害到人？
兩鐵合併仲減埋價市民個個讚好

有d野你唔係咁短視只睇當前影響
用單純件事去睇成條例.. 井底觀天？

我有話廢法？除左傷害人體仲有好多其他種傷害

我只講哩個case,ha 冇影響其他人下搞音樂，並盡量爭取合法牌照經營

依家係政府唔俾牌又冇俾指引人點先合法，淨係拖

知唔知點解唔俾
因為你個場細,搞function 咪唔夠知名度俾個政府可以周圍同人講我地好著重藝術發展囉

屌 statutory interpretation 都唔係淨係睇條文 會仲會睇purpose喇
除左statue common law都仲有equity喇
個個揸住條例咁講 法治云云
大佬呀
justice must not only be done. It must also be seen to be done

唔係一句犯法就大晒㗎
法又係佢立改又得佢有權改你唔跟唔守有人port我就鋤鳩你鋤到你冚家剷
球證旁證足協都係佢嘅人咁你做乜要水鳩我呢啲真心膠我落場踢啫
同埋點樣令法例可以與時並進迎合社會發展需要同避免他用濫用以失立例原意係政府責任嚟 唔係交稅養政府把托呀？

打稻草人

做正當生意冇傷害公眾利益

但因為政府鳩拖唔俾牌照唔俾指引變成非法

咁就係法律落後/官僚執法問題

咁你咪講佢地邊忽傷害公眾利益黎聽吓

之前做過個到project係關於香港罕見病，香港罕見病患者係不被承認，要挨貴藥，無得補貼生活，無能力做野。

咁係咪要佢到有料自已去搵錢賺藥費?而點解唔係修改落後既法例呢幫呢班人?如果你諗住叫班BAND仔自已搵錢既話，唔該，佢地而家就係搵緊錢

同樣道理，點解唔可以修改法例呢比HA繼續落去呢?講左活化工廈咁柒多年都係民間自動波，政府搞屎棍。而我去到2017唔見民智有長進反而倒退，反過呢幫政府搞事棍行為辯護，仲要係建基於無睇內文既大前題下，真係令作嘔

講到咁白都理解唔到我係想講d乜野，到最都係兜翻落去落後既法制問題上，五毛都算，如果真係咁諗我唔會想同你呢種人講再多既野，愚蠢到令我呼吸困難

最後只係想講句，音樂係美好既事物，點解一般人都會想將美好既野殺死?

盲反班撚樣根本連ha係咩都唔知

件事係點又唔知 一味話犯法喎

5毛都無佢地咁撚忠心

一早Block 左呢條5毛狗喇，唔駛理佢

修改咗法例，工廈租金就唔係呢個價，到時候一樣貴，定係淨係想音樂人有特權？

無垃圾夠膽回

個人喜好就個人喜好啦，乜撚野社會公義

知得清楚過你啦，你又做咩唔幫cafe 平權？又唔幫教會爭取合適空間？

根本香港就有正當合法場地比佢地搞音樂會
但一係就話人地音響差 一係就話人地貴
大佬你無錢老馮政府要SUPPORT你?

上面政府捉既全部係有危險品倉大廈，因為出左事所以捉，但都唔係全港掃哂

Ha棟野有危險物品？消防出左聲咩？

又兜翻呢個論點，洗唔洗我上面COPY多次比你?

查下中資公司先啦

濫用
佢冇牟利
唔代表之後d人唔會有樣學樣黎牟利
到時先例一開，點執法？
酌情權唔係咁用

講到尾班撚屌又想平租又想搞咩都得

按條文解釋嘅 我駁唔到
但咁嘅做法同立法原意根本背道而馳
咁滿口仁義道德倫理兼備嘅咁唔該佢一視同仁嚟個大清洗嚴格按例執行咪撚再引人入嚟呢個世紀大騙局

之前巴打講左，政府要人豪裝幾百萬但唔保證裝完會合資格，咁係咩玩法

再講合乎消防噪音等要求的話，點裝關政府咩事，有咩必要管

依家就係想修例，貴都好過做唔到生意

係呀
又話搞文化產業？
政府搞個西九文化區搞左幾撚多年？
靠政府，死得啦
音響差同貴係事實，你出去食左包都唔知貴左幾搞多啦
喂人地賺少啲自己搞啦
你唔係諗辦法去幫佢，而係選擇拉人封舖
要搞死件事
然後等政府自己搞番
又要等多你十年搞幾檔維港巨星匯
到時衰左就同你講香港無市場
再重頭黎過嘅時候已經無人識搞

家下呢個年頭社會公義只係marketing，大把人拎呢樣野做檔戰牌搵真銀，100毛夠成日講社會公義

你講就係呀？
袋到笑又要同你講咩

棟野係私人架，雙方自願合作

唔係公共資源講咩濫用

捉黑工又唔係淨係針對你，影相又捉、功夫又捉，音樂人大啲有特權？多fans有特權？

有意外個陣屌政府，無意外都係屌政府

扑野夠係美好既野，又唔見你送條女比我扑

咁你又知人哋袋到笑？
袋到笑做乜仲要攬咁多麻煩上身？屎忽痕？

憎人富貴厭人窮
淨係識睇錢
走啦柒頭

唔俾人申請牌照自然冇visa

一路屌緊政府無理拖住唔俾牌

不敗之地

連登口講反政府 其實就勁撐

哇
你講緊乜？私人地方你請我願就可以

睇係咩事，有人違反公眾安全都要毫無保留反政府？

屯門市鎮公園，青田遊樂場，蝴蝶灣

大把人live band

我唔似你哋對音樂咁有熱誠，唔似你哋咁會幫人諗埋賺錢甚至科水支持，你想爭取大眾例如我哋啲小市民支持需要啲有力小小既立論
暫時未見到點解要開特例畀人

你依家毫無保留撐政府喎

入境處係連登以至成個香港都係筍工
請移玉步至與前線或潛在執法入員聯絡
希望大家幫手發聲 畀佢地睇到 唔該哂

佢地有冇傷害公眾利益？

如果冇，拖住唔俾牌令佢地變為非法活動，就係錯

佢地有邊忽傷害公眾利益既，你咪講黎聽吓

上次點解屌得咁甘呀
係因為對迷你倉行業政府完全冇理過乜都冇做過呀
而家點解又屌呀
係屌政府死咕咕0變通法例同時代脫晒節又唔撚理淨係識搵人祭旗呀

冇傷害公眾利益既行為，就應該合法

消防未出聲，消防有問題的話我認同要執正黎做

但此外暫時未見到邊忽傷害公眾利益

條友之前已blocked

兩件事嚟既，第一係唔批牌，第二先係佢唔批、你就夾硬上而家俾人拉
我講緊第二唔知你做乜跳point，第二真係好難撐得落喎

HA當然係有做得唔好ge地方
但係要搞ge話，
可唔可以搞左周街表演ge殘廢歌王先

工廈住人都無傷害人呀，我希望過咗呢條先，你嗰啲唔急

但台灣粉塵爆真係嚇死人，安全都好緊要，所以平衡之下應該係住人>安全>搞band

而家係政治打壓你地呀 係唔批visa呀 吹呀
搞搖滾唱衰政府 阻礙社會和諧
你硬搞我咪做野囉
你同大媽團同鄉會搞蛇宴無人會得閒搞9你囉
岩唔岩聽先？

係，大眾住屋問題仲逼切過班小眾band友玩玩具啦

因為唔批牌先會犯法

佢地做係犯法，但係咪道德上不合理，given that政府係無理打壓

政府聽日立法唔俾你番工，你係咪唔番

成班垃圾
支持你條命

淨係消防條例都可以做嘢啦
仲要咁多人聚集喺度
地契用途呢？
自己賺錢不遂就要公眾同你發聲？
又唔係免費入場

咪話會比人用黎濫用囉
上面咪講左，佢唔咁用，唔代表其他有心人唔會咁用
一個捉得一個唔捉得？執法可以咁做架？

其實點解唔正正經經學其他外國樂陽黎香港搞正正經經租場 係要挑戰法律

五毛大量進駐

我已講左有消防問題就要處理左先

工廈有消防問題不適合住人，俾人住就傷害住客

到時出事又會有人出黎屌政府唔做野

私人物業點用，係咪濫，關政府咩事，關公眾咩事

又LOOP返去呢度

橦工廈起嗰時就係因為只準工業用途先咁平地價，所以工廈租先咁平
如果開特例俾你HA喺工廈開SHOW，咪會傷害到其他商用大廈同正規表演場地嘅利益囉，佢地買地起樓嗰時貴過工廈好撚多

剩係識諗租，連登仔真係low過高登仔好多
係賺錢就唔會係香港搞音樂啦on9
話人貪平租貪平租，根本做音樂貴租就生存唔到。本末倒置。
重要拎西九咁柒嘅場黎講

香港快啲玩完收皮啦屌

咁"私人"唔係大晒嘅, 如果唔係陳茂波搞工廈劏房就唔會俾人話佢道德有問題啦.

咁窮又要為夢想 學mk d人囉
我唔識音樂 但唔知大家有咩好嘈

其實同賺得多唔多錢有咩關係？
連登仔幾時變得咁仇富？

要考慮個背後精神同社會狀況去調整個法規， 有法就守就會變左奴民

何不食肉糜 d friend

哎唷唷

我諗如果而家再發生多次雨革
啲on9 連登仔都會屌違法 破壞社會安寧 阻人揾食 無申請不反對通知書
而家連登同香討有乜撚嘢分別？

咪撚同班on9仔嘈啦
分分鐘衝紅燈要斬雙腳
佢地都覺得冇問題
一味淨係諗人有冇犯法
唔撚諗下啲法例合唔合時宜
又唔諗下啲執法者幾撚不公
同班人形豬講黎都曬尻氣

西九算啦
搞左咁撚多柒年
有位都貼錢比啲大團用撚左

痴撚左線呀佢地

recap
點樣令法例可以與時並進迎合社會發展需要同避免他人濫用以失立例原意係政府責任嚟 唔係交稅養政府把托呀？

玩下音樂都要搞到貴一貴真心好sad

睇吓而家個戲曲中心個死樣
就知唔撚好對政府嘢有任何期望
冇撚改錯名 閪鳩嚟

我認同, 但係如果最後受惠嘅唔係live house, 大家又接唔接受得到?

唔識又唔知仲好意思講？
所以香港墮落唔係因為共產黨，係因為香港人
政府剩係幫商家金融狗，
市民就一味護航
回收業零進步，
保育不進反退，
藝術音樂所有創意文化零支援，
得金融食老本。
其他地區每個範疇已經進步得humhum聲，
得香港係到攬住啲有錢佬隻腳係到腐爛。
活化工廈，收皮啦。
活化迪士尼就有，講唔公平
佢老鼠幾時有公平過？

我quote嗰段係直接講話要修改過時法例直接俾HA可以犯法，唔係講批牌，你可以爭取廢除埋呢個牌照制度添，不過離哂題

我而家唔明既係點解你哋只係爭取自己可以成為特例呢？我呢啲小市民做乜要支持一個特例呢？

不過而家既然引起關注，希望你哋爭得成發牌啦，一發牌你哋自然收聲搞band，對我真係毫無影響

其實做每一樣野都有反面嘅地方
但如果因為咁而唔做本身係有益嘅事
係本末倒置

點解初創企業唔正正經經學蘋果等人入股，要上kickstarter死挨爛挨 ？

佢地消防好似一直都冇問題嫁喎
一直都係地政同土地一直搞鳩佢地之嘛

就算唔係當工作
當娛樂都應該要support一下
唔係既話
全部體育館拆晒佢就岩架啦
咩都唔好比香港人玩就岩

首先政府要肯郁
佢唔肯郁 受唔受到惠而家講嚟都晒氣

一句講哂你漫無目的行街有無犯法先？

Underground music

入黎block哂班on9仔

港豬:要返工，不了 音樂野關我咩事啊 我都唔識

咁你應該去提議修例
唔係故意犯法搏人唔捉，又或者俾人捉左就話條例好有問題所以唔捉得

工作就係有收錢
你叫班鬼佬自費來港演出冇錢收睇下肯唔肯

屌你老味 講緊改變工廈用途呀

其實討論嚟都哂尻氣 大把人講一套做一套
屌你有入境處offer唔通唔要咩
屌你老頂要巴打執法唔通say no呀
你唔要offer就真係港豬呀 戇撚尻尻

你諗真啲自己爭取緊乜，雨傘運動目的係全香港受惠，唔係淨係得你哋fans受惠
唔通打劫又支持咩？睇後果啦

再講你改咗工廈個遊戲規則，工廈租金就會升，最後應該要去公園搞band

唔係針對你，但當一個小市民除左搵食乜都唔理的話，其實無人可以遊說到你。

你話點解你要支持，其實講到尾音樂同藝術發展對成個社會有正面作用。有無反思過宜家嘅香港點解啲人話有娛樂圈無樂壇？重要係二十年前講到宜家？

唔係話一定要支持hiddenagenda。但係香港要固步自封到幾時？落後過大陸幾多先會覺醒香港除左金融之外乜都無？

提議有用嘅就唔會發生而家嘅事啦
你企喺度郁都唔郁吓 我冇理由仲要跟住你郁都唔郁蹉跎歲月晒時間㗎
同埋逐個department輪住搞一次比一次大陣仗 你都feel到佢究竟純粹依法辦事定仲有弦外之音啦吓話

睇完個post有啲感受
1）政府可能真係有針對，但前提係HA本身自己都違反工廈用途，咁你吹得政府漲咩？啫係周街都係違泊車，阿蛇淨係抄你牌唔抄其他車，當然阿蛇有問題，但唔代表你唔需要比人抄牌喎
2）上面有啲小學雞連登仔一講唔埋就屌左人老母先再唔係就block柒人，又有勁多紅底大字煩膠，成個post低質到呢

佢地會唔會係無提議過修例
剩係星期日檔案鏗鏘集都唔知講過幾多次

我有興趣搞創意藝術，批$1地租俾我得唔得

我好撚有heart 架

其實冇人否定佢地犯法

一直話條法例有問題

班藍絲同愛國撚同你地一樣唔覺得雨革佢地會受惠喎

食屎啦 你地做生意賺錢自己袋但就要我地幫手

都on99

我見到話咩損害公眾利益嘛，我又睇唔到有幾損害公眾利益，反而公廈條例係保障公眾安全，利益好似大過你地夾band喎
Btw理性討論唔好block柒我

真係覺得咁有問題你唔一早爭取，keep 住爭取

講真，佔中犯緊法，點解啲人可以講到佔中係冇犯法咁

就算唔改 都升梗啦
有巴打都提過 大集團收購活化完順理成章加租
而家個趨勢係一係收購拆樓重建做商廈 一係所謂活化
剩低冇人理嗰啲就有得佢死或者好似ha呢類咁搞到佢死
話掂死嗰吓又有集團接手鎊水搞 庫房又賺多筆

on9小陣，香港申請任何支援資助全部都要交portfolio交project證明。唔係你依啲柒頭咁諗話係就係。你咁串咪拎兩幅畫兩件雕塑出黎睇過囖，再唔係唱翻幾句？

修法就全香港applicable，所有演藝甚至其他行業都可以用工廈做生意，點會係特例

其實你睇過show先講啦，大部份外國band黎香港搞show，都會有香港ge band暖場做support，比左好多機會香港ge band有機會上台

咪係
最緊要守法唔可以一步到位呀嘛

創意文化進步一樣係整個社會受惠，今日問題絕對唔單止係一個牌嘅問題。香港創意文化發展十年來有目共睹，基本上就係零。

討論時事又要睇過show先有資格講？我討論強姦案係咪要強姦過人先可以講？

根本一直有，只係你地對身邊嘅事物少觀察

兩件事又咩關係 公民抗命既基礎係做犯法野笑黎爭取社會公義，你唔犯法既洗咁佔中，坐係屋企食面爭取得啦

最後結果係工廈租金會升到同出面一樣

整體供應多咗，全港整體租金會跌小小，但工廈租金就唔會有依家咁平

如果依家租工廈都係啱啱好收支平衡
修咗例之後都係做唔掂

哦，認同

呢個po真係嚇撚死人
以為自己上緊u汪香討

點觀察呀大佬

唔係無資格，但唔知就唔好實牙實齒講到外國band show無本地音樂人受惠。

1.政府選擇性執法？
一早比晒警告叫你唔搞，你都係要搞
比我都提早預備封場啦
仲話其他黑工唔拉，其他黑工有無咁撚多宣傳呀

放蛇拎證據有乜問題？
到時拉人又話無證據

呢個乜柒ha，擺明將單野發酵幫自己拎籌碼

犯法=錯既前提, 係犯左法既行為傷害到其他人/社會利益, 哩個都係立法既理由

當遵守一條法例先係不符社會利益時, 犯法道德上冇錯

e.g.政府立法唔俾你食飯, 你照食, 咁你係犯法但你道德上冇錯

你可以否定佢對科研無貢獻？
再者要因為一個人而反對所有嘅資助？
而且政府資助科研嘅數字同文化有得比？

agger,又消費社會公義呢個牌頭，利用大眾幫d小眾爭取玩玩具同掠水

反抗政權會拉，無論係坐喺金鐘定係旺角初一班人都一早知，所以先提倡戴口罩不受傷不被捕，捉到就怪自己跑得慢

依家ha事件，講到入境處拉人係錯又真係

犯法唔使拉呀？ 醒下啦， 人地賺錢架。
借市民過橋

你比個例子係冇飯食喎大佬，家陣係講緊夾band，你覺得兩件事程度一樣？

咁就要犯法？

你自己上面話講公義

我同你講, 危險品倉庫有危險, 嚴格執法係合社會利益

HA棟工廈冇,據上面巴打講消防冇問題

我睇唔到以社會利益/公義上睇點解要掃

咪偷換概念啦，你小眾玩玩具同掠水唔係必要，唔食飯會死人，根本唔可以相提並論

大把人一直爭取緊啦屌你，識多啲唔同類型朋友唔好係自己個comfortzone到自閉咪得囉！
再唔係打開香港電台個網頁或者死人cctvb一個星期睇一次星期日檔案/好像藝術或者鏗鏘集你會發現依啲topic一年講十次都有啊。

班友民智咁低，見人吹話咩社會公義就盲撐，唔掛得成日消費社會公義既100毛賺到笑

咁請問家陣仲有啲乜係其他爭取緊？

成班ha班人掠水賺錢啊 到揚晒又扮可憐

我唔可以話你錯, 好多case係活化咗加租原本啲藝術家反而租唔起. 除咗修例, 仲要諗下點提供誘因俾業主租俾啲創意產業.

係呀跟條例做實話政府冇做錯㗎
但點解要搞撚到咁先
ha真係冇做過嘢去迎合政府部門需要咩？
政府開出嘅條件對佢哋行業嚟講真係完全合情合理咩？
大佬你開嘅offer苛刻到不如要我摺埋仲好喎

咁次只係講用途不合法例, 捉visa, 冇講實際上邊忽唔合消防等要求, 唔係因為公眾安全禁止

公眾安全哩個目標我同意,你要公眾安全咪俾指示點做先得, 問題係政府係拖幾年唔講清楚又唔發牌

政府都係睇條例做人，唔洗理你地啲band show圍唔圍到皮架

家下呢個年頭，只要掛住社會公義牌頭就到處商機

用途不合法例既背後係因為公眾安全嘛

痴媽根問人做乜唔一早爭取 工廈活化工作簽證豁免/程序簡化就連馬逢國呢條友都算有做下野啦 上面條友可唔可以收收皮先

咩理由唔批

要講嘅話點角唔批visa俾佢地都仲有得講
而家冇working visa喺人地做生意嘅場表演 就算冇收取酬勞都係犯法要拉架啦
我明白條例未必最合時宜同合理
咁問題係立法同修改法例方面
有犯法又話唔拉
同人治有咩分別

根本就唔係單單一間hiddenagenda嘅問題，整個創意文化政策已經落後到連北京都超越十年。
到今日都剩係識估人地一個月搵幾多去作為思考嘅前提。想人地一蚊到無得賺貼錢先叫為藝術為音樂。
要音樂要藝術嘅時候又諗點解香港無。咁多青苗又唔去支持。
又要馬兒好，重要馬兒貼埋草比你。

到時點邊個知,工廈太多constriant 點都會平出面一截

貴啲都好過依家開檔都唔得

再講從社會利益角度, 咁係更合理運用工廈, 哩個正係活化工廈理由, 有冇HA事件都應該做

你想問乜

HA supporter 論述技巧要改善下

淨係QUOTE支持者文章冇意思,

呢一刻冇人寫文反駁可能只係因為反對聲音只會比人網上批鬥, 得唔到理性討論

講咩都係錢字

你開係工廈, 九展呢類場咪嘈囉, 個個開係工廈, 我唔洗食啦

活化工廈, 某D利益者會叫政府, 喂, 不如搞個活化工廈, 我渣住好多個單位係手, 咁我就可以借名黎出貨或放到租出去

香港唔講錢, 唔同真係同佢講藝術

所以咪屌鳩佢死咕咕囉
講一套做一套做又得個樣淨識搞屎棍
文化創意產業 創科產業 政府都話過講過會大力推大力發展
結果搞成點 究竟真正幫到行業嘅嘢做咗幾多 大家有眼見

咁你又知唔知除左呢單野之外仲有啲咩係其他人爭取緊？話哂你咁多friend又個個星期睇星期日檔案，係到講埋出黎等我都留意下

咁政府咪同人講點先合格, 唔撚係拖人幾年
再講佢地今次消防冇出聲, 唔係因為公眾安全問題掃

你做到咁出名咁犯法
好難唔打你架喎
怨咩

搞藝術又問點解要扶助你搵錢, 100毛又話抄人, 去做tvb又話垃圾, 去拍合拍片又話幫中國消滅香港文化, 真係難服侍呀.

其實香港係on9
但個阿和咪又係on 撚9
講到滿口仁義，屌，錢就自己袋

我唔係好明

HA唔怕蝕都做
支持音樂人
Band show好少人好難圍到皮

點解呢d point會關佢犯法比人捉事

雖然而家搞針對係好賤，我都覺得HA好慘
但唔捉你係人情

成個post都係d band友以為自己岩晒
見人立場唔同就block柒人

連登幾時變到咁恐怖？

屌，平時講到自己有幾多社會識見咩咩柒柒，又屌9人係廢青 不知社會疾苦 。一睇你地講野就現真章，根本離地千萬尺
咩叫「犯法就係犯法」？你知唔知全港工廈最少6成以上既工廈user 係違反哂大廈公約大廈條例 ，因為根本無可能合到法，你要一個小型企業用近十萬月租租出面商廈，根本無可能。我唔介意有人不同立場，但可唔可以講得黎比d sense 呀？
P.S. ：呢段野唔係針對巴打你，只係呢幾日太多呢d人，有感而發

你可以屌鳩政府口講一套手做一套，但都唔代表今次HA係冇錯喎

自己查啦仆街 求其打個活化工廈google一下都睇四五個鐘啦，咩都要人喂

6成以上user犯法=你犯法都冇錯？

以後紅館呀 亞洲博覽館個D唔洗做生意喇
個個都話搞音樂就可以係工廈開

過主啦五毛

sorry,就算你唔收錢做義工，你係一個地方做表演一樣要申請visa,ha而家跟本係做漏/無做到個個event搞手都會做既野，有咩討論空間？

除左呢單呀

屌你老母你好撚嘔心fact check 又唔做柒左又唔縮過主啦你老味

講到尾都係錢
諗諗吓政府話幫助行業發展所謂做實事次次到頭嚟都係一大輪審查跟住鎊少少水施捨吓你咁
唉屌真係唔撚應該對政府有期望

Block柒我囉，你地自己band友開個tg圍埋取暖啦

不嬲都唔公平緊
新界好多丁地都只劃明發展低密度住宅，有d起到幾層樓高，仲要跟貼市價
屌唔同對辛苦買樓既人又好公平？

一係就立法會修例處理，但呢個議會仲work咩？

如果HA係冇消防等安全問題/影響其他人的話,
HA既生意同食飯都係當時人合理但不合法利益, 冇偷換概念, 當然可以相提並論

係咪死人係irrelevant

最緊要HA搞手有得玩又賺倒錢
其他人wfc

block 乜鳩呀？ 我企定係度屌撚爆你呀

槍打出頭鳥聽過未
有限既資源之下我唔打你咁出名犯法既
去捉班魚仔做咩
我打你收到阻嚇 你睇咁多討論同其他淆曬收斂就知成功啦

其實都合理既，人地係原居民，你係後來者

冰封三尺非一日之寒。
捉只係一個誘發點。做文化產業嘅人其實一路忍緊。問題都唔單單係ha依間野。
更多屌緊嘅係政府口講支持文化背後就搞破壞嘅虛偽。

睇到眼都突晒，幾條友唔夠人講就叫人過主

係既，百幾人睇都去開紅館，齊齊掟壽包

根本成個post都係band仔，一講唔埋就係咁屌人老母

睇唔過眼……佢叫人過主……幫佢推到1001

吓 幾百人架咋咩
我仲以為幾千幾萬人支持佢架

我冇話佢冇錯呀
但係咪除咗啱同錯之外就冇其他嘢值得深思細想咩？
ha只不過係工廈問題呢個冰海入面嘅一座大冰山
就算你搞掂咗佢 你依然係海入面 根本解決唔到問題

啲band 仔 冇讀過書 係咁上下

唔係非黑即白。但依個數字話比我地聽可以反思一下啲法例要求係咪有啲問題。

工廈租金平係因為少人用, 唔係使咩活化工廈

商廈點搞concert,咪得九展等幾間, 而且大好多唔同market segment

再講政府賣地從來唔會保證唔推同類土地

唔通某區拍賣土地要賠錢俾當區地主咩?

呢個連登post 700 萬人支持啦

每日都拉緊人，做緊野，新聞無講，唔代表無

班死mk仔啊 我就唔撚驚既

紅館同亞洲博覽館客源一樣？
依啲場地同工廈提供嘅條件一樣？

祝個撚屌賭波場場輸

原本要每單都要理先有資格理
咁班愛國人士要無時無刻都將中共偉光正 進步無私團結掛係口邊先有資格做藍屍

香港搞文化同自殺差唔多
去政府場UN 兩野自HIGH當自己係文化青年啦

HA 唔補地價搞音樂就得
小市民租平地搞藝術就唔得

好野好野。支持同性戀就一定係gay佬。
支持大麻合法化就一定係牙買加人，好野好野。高質

有人撐你地咩

地租
政府收入
公共財政
税收

仲要唔要

啲工廈全香港人都用得

修完例係全香港人受惠

其實俾唔俾HA做落去係城市規劃既問題，音樂向來係文化既重要一環。
百花齊放先係文化既精髓，淨係俾你睇某啲野，淨係大band先黎到既叫做洗腦，唔係文化。

HA係政府打壓下都做到8年，一定有佢既原因，證明佢有佢既價值。年中有幾多band仔，日日苦練為左玩音樂為左企上台表演，那怕只係一刻鐘既時間。提供一個舞台俾呢班發夢既人唔好咩? 係咪一定要賺錢賺錢同賺錢叫好? 畢左業就打份牛工過世就係佢地既出路?
難聽啲講100隊band 99隊都會為現實拆夥，奮鬥過努力過，足矣。

而家政府當然有隨時拉人既權力，但呢個問題已經超越左犯唔犯法既層次好多。唔駛政府點樣補貼點樣乜乜物物，由得佢自生自滅已經係幫左手。

咁就算工廈全香港人有得用代唔代表你地可以嘈鳩住人啊
一定要全世界既人就住你

土地用途，所以令到相對嘅防火條例唔同左。同工樓嘅防火條例，去保障用作做表演場所嘅防火？

思覺失調？幾時見到我將藝術同音樂分開講

D band仔無讀過書唔知唔同用途既消防條例都唔同

而家係噪音問題比人port咩？
無哩啦更

咁都有得笑

咁你係咪冇working visa 先

最搞笑係高膠連已經係最重視個人自由既香港forum
呢度都要同人嘈，仲要唔夠人嘈
仲要"支持者"（如有）幫佢發聲真係那裏來的自信

而家捉你土地用途咩
捉鳩你入境條例
咁叻豬請曬本地band叹書
你拉工廈活化黎講
無哩啦更

我唔覺得喎 工廈平咗 即係商廈無人租
起碼有一班既得利益者唔會受惠，更甚者影響市場發展 (自己參考下兩電協議同發展再生能源), 引申其他經濟問題

都唔知你憑咩話全香港人受惠 眼光淺窄到仆街

講到尾呢個政府根本無一個完整既規劃政策
點解要租工廈，因為商廈 租貴
點解租咁貴，因為樓價地價樓市瘋癲
點解樓市咁癲，因為150個支那人，中資，商界，政府推高佢，咁佢地就有超大收益
其實真係玩焦土好過，根本搞唔到

人地入境條例同土地用途就同一件事
製造出黎既問題就不在討論範圍架啦

日日都有出新聞稿，自己無睇新聞，唔代表無

夾band 製造嘈音 然後全香港受惠 我真係笑咗

回歸原點，唔做你係人情，唔做你係道理
而家玩寸左比人報寸，人地唔做你，報紙頭條就變左
入境處放生非法表演，你覺得人地會唔會同你博?

sor自膠，"唔做你係人情，做你係道理"先啱

你覺得之後會唔會加租？

工廈空左政府會有收入?

開放用途定吉左政府收入大啲?

長遠計搞旺文化產業既直接/間接稅收?

仲有,政府收入係要考慮,但仲要計埋市民增加左既享受

咁咪加租, then?

冇得用會好過貴?

有無諗過人地唔批visa係因為表演場地本身唔合法?

佢好似有身份證舊個張

出面好多己經活化咗嘅工廈，只係貴過依家租普通工廈
點解唔租?咪就係因為租己經活化咗工廈都己經推持唔到收支平衡囉

HA有無註冊公司
相關收入有無報稅局
建議稅局查下

上左位既band有乜行動支持下HA 你地?

Supper Moment rubberband 之類等等

工廈平咗=商廈無人租真係on9

工廈更大用途=市場商用地供應多左= 全社會財富增加=全香港人受惠

既得利益者唔會受惠=/=不符合全社會利益

"市場發展影響"我睇到係正面, "其他經濟問題"係咩有屁就放

大獲喇咁，到時租唔起工廈，又係唔知邊到再搞show, 再俾人拉，再屌政府唔幫佢地，政府係咪應該起個場免費俾你地搞?

香港地租貴係必然

有無諗過可以只請本地band?
明知已經犯法所以再犯法
咩邏輯

點解唔租? 因為租完可能都係唔批你娛樂場所牌照嘛.

咁係另一個問題

如果市民同意支持文化產業/創業咪津貼, 或用途上規限/鼓勵俾創業/文化人用

但站在全社會資源運用上, 提高工廈使用率係全港有利

開放工廈係對全港有利, 有冇HA事件都應該做

其他講左唔loop

你第一句咪就係講緊 "犯法，可以捉" 呢樣野，呢個common sense有咩好討論。呢度既放生正正唔係人情咁簡單，我已經講過一次。
同樣道理，媒體夠可以寫政府胸襟之大，容不下一間live house，睇你支筆姐。

抺黑完未
一直係講想有牌做到生意咋

其實稅局都應該介入事件
外國人來港工作唔洗交稅咩大佬
遊客身份工作可能瞞稅
呢件事可能包括埋有人故事漏稅瞞稅
反正政府你做咩都比人話針對
唔差左稅局做野

我諗唔係咁簡單嘅. 最少拎個牌唔好幾個部門將個波踢來踢去先啦. 喂如果我去地政度使錢改咗用途, 轉頭食環又同我講咁樣都未必批個娛樂場所牌, 咁我除咗屌仲可以做啲咩呢?

西九廢你地又爭住用，爭住多謝
Suppermoment, Kolor, 小紅帽, 雞蛋蒸肉餅, Tonick....多不勝數

免補地價俾所有工廈轉用途，會損害全香港其他業主利益
結論：就算立法會全直選，都好大機會過唔到，唔好講依家

好多backup company 佢地間office 倉都係工廈，如果學你講要 「以法治港」
呢堆backup company 全部見光死
不過香港人，唔搞到自己點會理
無左呢堆公司做backup 我睇下上面班人仲點做落去

歸根究底係成個工廈政策同城市發展問題

據上面巴打講?
唔係呀，工廈設計上一層既人數通常係幾十人加大量貨物/機器，而家係幾百人屈左係度，淨係講走火已經走唔到，上次迷你倉大火，上面有教會已經比人屌到hihi
開show反而無事?

上面講左係兩個市場
再說轉用途係對全社會整體有利, 地主幾時都想一直玩哂
現實做唔做到一件事, 但道德/原則上哩個方向做係啱

其實以上d 上左位既樂隊做d野乜幫下佢地?

大佬啊，唔係話開放就開放

防火，機電，法例，成本，租金

所有野都咁現實，我都唔想再loop

消防出來講佢地錯先講

真係搵鬼信，你話你幾十億無未開頭就得啫，呢d搞手無靠呢d油水撈都唔知點生存到

俾塊地我既stage係你一廂情願老屈

供求定律, 供應多左, overall佢地面對既價錢都會低左, 同埋至少合法做到生意

再講多次開放工廈係全港市民利益, 唔只係為HA, 文化人

"政府胸襟之大，容不下一間live house"呢啲政府高層可以慢慢拆，又無特定人士要咩鑊
"入境處放生非法表演"入境處處長，同收到投訴（線報）個條team一定要咩鑊
分別就係呢度

屌你班band仔柒完未
你間HA有牌咩
無牌消防點去檢查
人地消防查工廈既消防設施係跟工廈既消防條規

我落去食個早餐已經推到咁遠
我既睇法就係你哋係一個產業既壓力團體，喺度搲補助搲放寬，我都唔係針對band友，但你哋咪係特例囉，有政府支持文化產業大哂呀?有fans大哂呀? 個個行業都對社會有正面作用架啦，前面都有人講大把人用工廈搵食
壓力團體就壓力團體，睇唔出有咩公義可言，btw咪以為改個名叫創意工業就真係工業先得，又唔係出貨出cd，有客人上門擺明叫服務業啦，你都得就做facial都得啦，你夠人爭咩?

唔係話嚇你哋，不過有版你睇啦，淨係活化一部分工廈已經令租金上升，再改例全部合法化肯定升到不可理喻，點解而家咁平只係因為係犯法嘢，你哋爭取合法根本達唔到你哋既目的，到時全部變哂商廈食肆或者係美容服務業咪又係嘈話要留幾棟專搞band

咁你咪修例講清楚點先符合

唔係今日咁部門射波唔俾人做

消防唔講代表你無錯咁
入境出手你又屌曬鬼

到時消防出聲你又話土地條列架啦屌你老母
煩夠未姐你班band仔?

咁佢地申請牌嗰陣就講清楚消防要點做,

而唔係耍人耍幾年

如果你係業主, 申請咗改變用途都未必拎到娛樂場所牌, 你會唔會使錢去做?

為左你班人要修例?
知唔知草擬條列 質詢 立法要幾多人力物力

又話唔使人幫

修咗例唔係得"你班人"受益嘅. 再加上法律係應該包障各個團體合乎公義嘅利益, 就算個團體幾細都係應該做嘅.

典型公務員思維。你話如果政府阿頭話ok，下面要理? 就係所謂政府胸襟所在。同埋點解我話執政者目光短淺，只在乎俾唔俾人投訴，唔識睇長遠既益處。

加上你收到投訴要執法，可以，睇你執法把尺點定，你訓斥兩句又得，拉人封鋪都得，一切都只係睇執政者有無咁既心同眼光。

人地做左啦
點解你唔租活化左個d?

全香港, 任何行業applicable法例就唔係特例

一路只係爭取合法營運, 點樣搲補助

公唔公義係睇佢地要求符唔符合社會利益, 有冇搞度人, 你堆廢話係訴諸主觀印象+對人不對事

租金會升哩樣HA都未講擔心, 洗唔洗你擔心定先不如唔好修例?

開唔到檔會好過捱貴租??

消防一早上過去睇啦，就係睇完咩都冇講

其實你都講咗幾次要政府割塊地俾佢地, 不過我睇佢地咁多次訪問都冇一次要求過咁做喎. 會唔會係你諗多咗? 人地唔係要無償搞音樂, 只係想有個生存空間.

貴囉，搞文化，搞band 政府應該保貼，租唔起係政府嘅錯，係政府迫佢地犯法

又答多次, 改咗用途唔代表拎到娛樂牌.

大撚把其他出名過ha 啦
有d劏屋 劏office 唔通唔揚咩？
咁就唔好捉實 犯法呢個term啦

立法會出幾多錢人工?

立法會唔處理法例咁要黎把撚?

唔係為左"一班人", 條法例係全港市民都applicable

啱呀, 但人地冇講過要無償喎. 即係你想買樓要政府搞下相關政策, 同你想政府唔使錢俾個單位你, 完全唔同喎.

其實我係針對HA場主係工廈遊民嗰輯既發言而發表意見，唔知你又跳point跳咗去邊，自己FF?

其實你班band友都係捉住劏房波嗰句放寬非工業用途同會加創作及音樂相關活動落去啫 為自己嗰行有特權用工廈啫，咪講到為左任何行業咁偉大啦

姐係你HA有無試過做
佢幾時做?
我search佢四次四次都係工廈

佢地要平租，試問香港邊到有?

係牌,
一直冇牌, 變左犯法俾差佬捉

[url]
[/url]
佢地用工廈開音樂會本身就唔岩
如果電線短路3級大火燒死全部人
邊個負責??係咪支持ＨＡ嘅你負責??

唔好濫用社會公義去保護犯法賺錢的行為
搞臭曬公義嗰朵

其他人唔係同自己一齊對付政府,就話人五毛
呢啲小學雞憑咩值得有民主，運尊重都唔識

係要牌

如果真係全部活化
最生存唔到嘅反而係band房 studio 影樓 cafe 書店 共享廚房 甚至中小企業等等呢類高地價高租金之下無法生存嘅產業
因為到頭嚟所有呢啲活化工廈都係變咗大地主大財團話事
甚至都唔再係工廈 變咗大量拆卸重建做商場商廈
佢哋生存空間只會進一步收窄
但除咗活化之外就冇其他出路比佢哋繼續發展落去？
呢啲真係只係事在人為 睇政府肯唔肯落手搞

講到尾 當初政府繼續不干預政策由得工廈生態自由發展嘅都未必會落得如斯田地
第一代ha係由band房轉型做迷你livehouse 亦正正係活化工廈政策下第一個因而迫遷嘅受害者

咁佢之前又租過合資格嘅地方, 又亦都不停試過去拎牌, 所以係故意唔做, 定係碰壁之後放棄, 又係兩個睇法啦.

你嘅意思係指改用途定申請娛樂牌? 如果係後者其實都搞咗好多次.

佢地而家都三萬租, 香港三萬都可以租到好多工廈單位了, 都唔係"香港邊度有"嘅問題啦.

佢四次都租工廈喎
你想人地成座工廈改黎就佢?
好大口氣
你租活化左既黎申請唔得先黎嘈啦
會有力好多

原來割塊地俾你係代表免費或平租, 明白了~

你呢個例子工廈好多單位都好撚啱用
唔一定開concert先會電線短路三級火冚家剷㗎喎

你冇錢，所以只能租到個唔合資格嘅工廈，之後又要食環俾娛樂牌你，做乜鳩?

你工廈點申請到啊大佬
咁樣申請唔到都入政府數?

你個到唔適合做娛樂場所，點俾牌你？

人地搞音樂架 你政府唔批就係你政府唔岩喇

係無論租咩政府都唔俾牌, 又唔講清楚點先俾

"唔一定開concert先會電線短路三級火"
logic 錯晒

幾時啊大佬
HA幾時租過活化左既工廈?
我真係search唔到喎大佬

2010年，HA因業主決定活化整幢工廈而面臨第一次逼遷，翌年HA接到地政處警告信，指場地違反土地用途而需在限期內搬走，今次地政處再次以同樣理由向HA發出警告信。

業主要活化就掉轉踢走佢喎~

決定活化姐係未活化囉個時
姐係佢租緊工廈囉
你咁都當佢租活化左既工廈?
wtf

其實盲反政府政策既人，除左150個呢個理由之外，仲有無其他valid 啲理據呀?
開口埋口都關150個事唔係好有說服力

其實band友而家係行錯咗方向，講法治講公平一定唔夠人競爭，講人治講關係又唔夠人有人脈，其實係需要政府一定程度傾斜補助，不過就算真係開都放俾紅色媒體啦
以前都係走喺灰色地帶，揚咗出嚟灰色地帶只會變少，更難生存

總之，政府一開始推活化工廈係有灰色地帶，林鄭一開始又話搞band 唔洗偷偷摸摸，唔只live house，有啲工廈係做商業用途，其他娛樂用途，例如：war game ，賣貨品等等。之前因為迷你倉case就開始逐個工廈捉，咁樣重唔係本末倒置？

不過HA 係有犯法這個係事實

問題係成個市場都無比到佢地一個生存空間

雖然係總會有位屌鳩政府㗎啦
但樓宇結構檢查 消防檢查 未活化之前都一路已經有政府部門跟開做開
跟得足甚至再查密啲嘅其實都問題
問題重點係政府見到呢啲工廈活用例子所帶嚟嘅商機之後出台嘅搞屎棍活化政策

段片
你犯法唔合作
人地要拉你你唔比人拉 拒捕
拒捕人地禁你落地叫警察打人

問你違規你大叫全香港酒吧都咁做

全香港男人去強姦係咪無罪

估計係活化做其他用途之前要全橦大廈大裝修，先附合到其他用途時嘅消防條例，所以先逼走佢
仲有，活化前一定有地政同消防檢查，嗰一瞬間你地未活化，搞LIVEHOUSE俾地政見到都係要走

咁你嘅角度唔係冇道理, 佢係應該去租活化咗嘅單位而唔係走去租普通單位. 但全香港只有百二個批咗嘅活化工廈case, 唔係話想搵個單位就搵到. 當然, 之後你都可以話既然搵唔到就摺咗佢唔好經營啦.

補充：我同意而家呢個灰色地帶揚咗 真係除非政府轉軚兌現返當初所講嘅承諾幫助文化產業發展 否則一切都返唔到轉頭
不過靠政府 晒氣啦…

其實全香港啲小本經營都冇乜生存空間，要屌就要屌地產霸權，反而會易啲聚眾，依家個討論位去咗工廈條例度，冇跟開嘅人好難明，亦有好大爭議，好難搞行動

原來連燈仔都會同人哋講犯法😂😂
真係好撚感動😭😭😭😭😭
佢哋終於生性😘😘😘
第時唔好出你出街講港獨啊知唔知啊🤐🤐🤐
俾人拉嘅

如果要執正唔該搞搞上水水貨倉 走火通道全部有垃圾阻塞 消防鳩hea 廵下又無事

講工廈用途唔該搞埋水務處外判office.

迷你倉同僭建又唔見屋宇署咁落力

真心膠咁努力同正苦護航。真係搞笑

乜都拉埋港獨講?

宜家最好就係唔理，除非政府拎到一個計劃出黎係比到大部分工廈user 平租
HA只係反映緊成個工廈政策問題既一部分，而背後主因就係樓價高既問題

唔理，出左事又怪政府唔捉。其實同導盲犬係同一道理，無限loop

同意呀，問題係改唔到個"執政政者"呀馬,個"執政政者"要做佢，又大量合理法律（消防，地政，入境）可依,咁你屌個"執法者"托咩

我無話個政策係啱，但係當係決定唔理個政策自己做自己鍾意做既野既時候，人地要拉要鎖個時候你又可以叫人點發聲?

唔好拉傘運黎講，傘運係直接針對個執政者，HA只係比政策針對，你話免費比個場佢，隨時回歸show都幫佢搞

香港而家D人乜柒都屌政府既手法唔work la.
橫洲又係, HA又係. 根本你犯法違例在先就話人打壓要黎呃on鳩仔.

你有心想爭取, 就應該公開多D資料, 講多D訴求, 合理就會有人撐你.

而家又要人接受你違反工廈條例, 又要違反黑工條例俾你玩小眾.
係政府同大眾都唔可能接受, 一陣有咩人無人揹得起個鑊.

香港唔少少型大會堂無座位, 使用率又低, 係呢方面入手好過.

㩒你落地郁唔到仲要鎖你喉你覺得咁做咁招呼人啱嘅我冇嘢好講
btw我嘅意思係你所講嘅係意外邊度都有機會發生
消防安全電子設備安全樓宇安全亦一路有人巡開
真係出事嘅責任就揹硬 佢哋亦冇話唔會唔想揹
一路都話佢哋盡晒能力滿足政府部門嘅要求
你見第四代直情開地舖就知

Ha哩單兩方便都有錯

橫洲絕對係政府仆街官商勾結

嘈音都係一個問題，有咩地方又大，又可以搞live大大聲轟而唔比人投訴 除左工廈都無

咁都叫盲反
150個蝗入黎唔會令資源緊縮左？公眾表演場地都係資源既一部分
工廈問題既根源係樓價問題，租金問題，咁邊原因導致？自己諗
我唔明點唔valid

根本工廈先岩搞，去商廈/地鋪點隔到live聲 鬼火咁嘈

on9，做？
談風係一間餐廳照比地政收皮啵

政府嘢程序繁複收費貴又諸多限制
何況政府啲場完全唔適合搞live show
適合嘅都冇期比二三線同indie
閪鳩嗰啲更加唔好有期望
個大場都比故宮空降搞到收收哋皮

所以根本係死結，開口埋口都話人係犯法真係好惡頂
有頭髮邊個想做和尚呀？
你宜家屌地產霸權我諗更加無人理

一句講哂
你班5毛到底有乜撚野方法可以平衡到香港地下音樂文化同你地口口聲聲咬住佢地犯法呢點？

利申：我有去過ha搞過indie band show

打壓地下音樂導致既文化損失
香港政府賠唔撚起

你地除左指出佢地有唔岩之外
識唔識諗方法解決呢個兩難局面？

西九、九展、尖沙咀碼頭

知唔知西九租個場要幾錢

Full cup cafe

請儲錢

佢哋根本覺得indie music唔值錢
"玩音樂大晒呀?"
乜話乜所以就要犯法？

以為自己走咗入香討

西九影婚紗相都走嚟問你申請過未啦…

銀曠灣

做下資料搜集, 有咩有企位可以搞show既場, 再提出要求或者有咩問題.
D人覺得OK咪撐你.

講到儲錢, 就不如儲錢買起幢工廈改用途自己想點就點啦.

咪一樣都係會俾人搞

正面思想，很好

但一係就比一個平租地方比工廈user, 唔係就只可以放生，一日唔搞樓價問題，類似問題只繼續發生

如果政府係有心想做既，消防 機電呢d 根本唔大問題

唔係busking 果堆乞衣
文化中心樓梯間中見人搭舞台搞band show

用公共空間政府可以告你阻街.

6位數字啵？你確認知名度唔高既band可以有方法搵到6位數出黎？你當香港地真係有人做全職音樂？

唔使諗活化咗嘅工廈
活化之後唔係重建做商廈就係商場
甚少係只係改地契大裝修但維持差唔多用途 其實都唔知有冇
重點係活化咗之後都係全面商業化
觀塘就係呢類例子 而帶嚟嘅問題除咗中小企 小本行業生存空間收窄之外
社會問題都有辦你睇
前嗰排東九大塞車交通癱瘓就已經係好例子
係活化商廈搞livehouse？算鳩數啦…

我記得銀曠灣定期會搞band show

你知唔知full cup係玩唔到重型音樂架傻尻

冇錢咁咪唔好搞囉

依加人地覺得你地依啲文化藝術野唔重要
調轉佢地做有興趣既野俾人多番延擱會點呢
係咪因為香港接受唔到另類既野呢

一場show $200 x 100人 = $20000
扣埋成本（租，水電，俾band） 唔知攢到幾多
仲要唔係日日搞
你話佢借聽眾黎搵食 真係搵到？

會搞唔代表一般人申請到. 大球場都成日有足球比賽, 唔代表你可以落去跟隊.

尖咀同係ha呢類細場係兩回事喎大佬
西九政府場 九展私人場 更加冇得諗

唔係樣樣嘢都可以交俾市場去汰弱留強嘅, 如果下下都弱肉強食就唔需要有政府依個中間人嚟維繫社會基本運作啦.

痴撚線我呢邊半夜追追post真係好撚燥
到底有無人明
其實佢地係犯法呢個係事實
但有無人諗過背後有問題既係唔願平衡社會各方面持份者既政府呀？
中學通識都教過政府係要盡最大能力平衡社會唔同方面既持份者再去施政
到底你地係咪傻架
政府有平衡過咩？聽地下音樂既人唔夠多就唔需要理？

一句講晒窮人冇娛樂
唔值得去搞音樂

知唔知銀曠灣搞場band show又要幾錢

犯法就犯法啦駛乜咁撚多野講呀

成個post都係差唔多呢個啲留言

儲錢囉
無錢唔好搞囉

真係痴鳩線

咁可以點，推翻政府?上街?

連登仔 FB live

其實政府整幾個文化中心，俾人輪流租有無得諗?

所以啲人話香港唔值得有HA

儲錢囉
無錢咪買樓囉
真係癡鳩線

緊係有得諗啦

唔洗錢？
三個場得九展係ok但垃圾音響
場租都唔知幾多十萬，最基本一日setup一日performance
定係又係個句無錢唔好搞？
ha而家一年百幾場show黎計
睇黎要李嘉誠要搞到

好啊
睇下政府活化完工廈
睇下到時佢地係唔改任何條例底下
有幾多小生意/香港傳統文化野會無哂
到時你地咪撚出post屌香港政府啊

銀礦灣個沙灘搞到因為係民政處搞

政府都唔撚當你係持份者
有財有地有勢有中共後台先係持份者
使撚平衡你嘅需要使撚顧你嘅啲蟻民

冇誘因去做, 同埋只要俾食環管就極難租, 你睇下啲社區中心禮堂就知.

1. 放生唔理，反正工廈違規使用都好常見
2. 政府度橋重新構造工廈政策 文化政策

人地公價係貴既，犯法仲咁多野講

雨革魚革呢d全部都犯法喎
魚革直頭係暴動，要判十碌
而家判三碌直頭係皇恩浩蕩喇係唔係？
你班廢青以後咪撚反政府搞港獨
犯法架屌你老母

其實犯法係事實但有無諗過咩都講句犯法拍拍屎忽行開去屌其他野

有無諗過其實呢件事根本問題無解決過？

雨革當初講明做完就自首.

係可以架
錢呢樣野如果由政府起
租金點都可以negotiate
但睇下林鄭起左咩野先

一個地方嘅文化唔係用行政權力剷平晒笪地跟住靠係上高起幾棟文化中心就build up得返出嚟㗎…

西九
完全唔係個回事

你除左犯法仲咁多野講
無錢就咪學人搞
有無第三句？

總之魚革判得好
以後邊個支持本土邊個就要坐監
犯法架

原來lihkg真係咁撚多mk仔

故宮嚟 其他乜場物場通通都要讓路
你信以政府思維搞得好呢味嘢？
個閪鳩大場最後仲留到係度嘅都已經要偷笑

班外國band友做緊公民抗命

林鄭呃緊大家咋。

所謂活化工廈，現行（2016年收皮）政策其實係補地價，將地契以至土地用途由工業改去商業或其他用途，然後可以改裝做商廈同酒店。

咁活化完之後，工廈已經唔存在，就係一座商廈，咁梗係申請到牌啦，明未？

成個政策，從來無話係可以用工廈做乜乜乜，只係益業主改用途收貴租同賺盡咋。

出街行下休息都要坐監
犯法架

其實我自己都唔知西九咁貴
個時仲ff諗住係個到搞
打完過去問價
聽到六位數
心諗屌你老母咩
跟住就cut左線

我地唔好咁快就唔信政府住
廢事俾班5毛搵位入 咪睇下舊野起完之後會點
大家到時就知我地岩定係你地班5毛岩

HA其實係蝕到HIHI，真係為大個SCENE先頂落去，唔少花生友成日恥笑佢地ON9添

同你意見唔同就係五毛

正解
為20幾個人投放資源係on9嘅
2萬以上有需要就可以一戰

笑咗，拉黑工係政治打壓嚟？

如果d來賓唔介意，繼續搞大佢只會對d狗不利

真係睇到我好撚感動😭😭😭😭
大家千祈唔好做犯法嘅嘢呀
估唔到佢哋班友都會轉死性

其實我都好明香港的確有好大舊現實問題處理唔到
但想講
當大家都下下搬出現實問題呢四隻字
嘗試解釋一切
唔單單呢件事
香港好多問題只會愈黎愈衰
但香港人既政治無力感太重

如果d來賓唔介意

咁我地就算唔叫你地五毛
你地屌我地唔岩之前可唔可以講個方案出黎一齊傾？
而唔係純指出錯處
指錯人人都識
咁解決方法呢？

咁即係要政府資助搞?
咁仲叫唔叫「獨立」音樂

香港個高地價政策先係搞死微型公司嘅主因
解決方法：成個香港斬掉重練，現行制度上無解
依家就係工廈條例上除咗工業用之外乜都唔搞得先咁平租俾你搞LIVEHOUSE，因為有犯法風險會俾收檔
如果政府放寬工廈用途俾你搞娛樂場所，結果所有工廈業主都會加租，你地連犯住法夾BAND嘅機會都冇埋

政策上幫手同資助係兩樣嘢嚟嘅…

隔離post

現在問題是，凡是於 Hidden Agenda 舉行的活動，工作簽證一律不獲批准。HA 團隊也常常於九龍灣國際展貿中心 Music Zone 舉辦一些較大型的演出，工作證火速獲得批發。但於 HA 的演出，對不起，就是不過。不是 HA 不想申請，是根本不讓他過！
.............
很多「正義之士」說，HA 在地段租金便宜的工業區違法舉辦商業活動，這樣對外面在一般商業區承擔貴租金、拿正牌照的展演空間很不公平，所以現在政府嚴正執法是對的。在法律的層面這樣說絕對正確毫無辯駁，但所謂的公平最後的獲利者是誰？香港現在的獨立音樂展演空間，除了 HA，還有屬於上市公司合和實業投資的「九龍灣國際展貿中心」

咁唔係打壓係咩？

最好有火警 一次過燒死班撚屌

駁吾刀

唉講埋呢句要做功課

其實話ha嘈親人既人
不如行出街過觀塘望望
睇下人地附近係咩黎同埋聽下你係街口聽唔聽到嘈音
再屌啦好嗎

講左幾耐唔關消防問題事

岩
以後有咩遊行示威集會
黑警應該有權合理射殺廢青當練靶

Ching ho ball

咁即係唔係針對你HA個老板啦，你用正規場地搞SHOW即刻批喎
你係打你遺規使用工廠大廈

老老實實，為左咁小數嘅人去做呢D野係咪值得？

上面都有巴打講，好多都只係part time 夾下band, 咁有錢咪夾，無錢咪唔玩，呢個世界唔係咁架咩？

1. 放生
2. 重構文化政策 工廈政策

話人犯法點解唔拉果d ，我唔知佢地有無去過工廈

以前呢啲係灰色地帶 基本上唔點理你先有得搞
而家政府要非黑即白執正執到盡
但假若佢真係咁好死 亦唔一定得查家宅跟住批資助呢條路
佢理少啲做少啲嘢 或者比行業係搵地方落腳呢樣有適當程度嘅豁免權 就已經幫咗個好大忙
施政報告提過協助六大優勢產業發展 唔係得把口 係要比埋心做出嚟
當然點搞就唔輪到我哋幫佢諗埋 幫佢度埋橋咁交稅養政府把托呀？

工廈唔批既原因係咩先？
一定要比幾廿萬果班地產霸權賺黎抽水？

咪係，又要玩又要犯法，為乜

wfc

香港就係多得你呢班港豬
多人睇cctvb你一齊睇kpop一齊聽?
小眾之中既小眾就無權去發聲 應該剝削佢地?
發展咩其他野?我唔見得個政府有搞好到民生住屋醫療etc
每人都有佢地既需要 一個社會理應係要做到和而不同
而唔係用強權去打壓一群仍然堅持文化成長既人
食麥樂雞過世啦你

知唔知點解地政要捉非工業用途？
因為消防問題呀，
因為做concert 會有好多唔熟悉工廈環境既外來人，
有潛在消防危險呀
其實消防一直都係匿埋左係地政後面呀

咪就係地契問題囉
起樓時話係工業用途，所以地價會平咗，所以工廈租金先會平
俾你工廈免補地價轉用途，即係令庫房收入減少，即係令全香港納稅人利益收損

屌你老母，香港支那種，乜撚都講錢，仆街比狗屌啦

唔起西九故宮起文化中心

香港不嬲都咁垃圾
要反唔係今日先反
大家都係燒埋自己個度先識出聲

煲大佢

可以見到價值觀既扭曲已經影響到日常生活

"工廈免補地價轉用途"如何"令庫房收入減少"??

你唔免就一直吉左, 有撚收入?你知唔知點解要活化工廈, 就係荒廢多年冇人用

工廈轉用途俾人用定一直吉左佢政府收入會多啲?

唔好次次我答完你就無視跟住又loop同一個point咁契弟啦

各家自掃門前雪，第日孤立無援唔好怨

人地係做演出
老老柒柒
我本身都想去聽Dragonforce
尋晚即刻去HA訂左飛

一隊咁出名既band都係四舊水唔洗就聽到
你估下如果係九展搞既
起碼貴一個double喇下話
香港d垃圾偽人搞場show都要過千

講到尾都係郁到既得利益者先比人搞

佔領街道係犯法,所以抵死
燒垃圾筒係犯法,所以抵死
燒的士係犯法,所以抵死

我係咪上緊香討呀

又係你而條5毛狗，你覺得ha搵好多？ 屌你老母為indie做左咁撚多而加個個叫佢執？美國最撚大呀未一樣大把indie,一

唔洗等第日
依家已經係

無架喇

港豬就係咁
大老闆講咩都好
佢地都只會say yes
唔會諗合唔合理

來來去去幾個五毛/垃圾咁講啫

你地咪係為生存個堆囉淨係識搵錢供樓買車
知唔知咩叫生活?
樣樣野淨撚係識得講錢錢錢
小數就等於唔洗理?
知唔知個政府宜家做緊咩?

《要毀滅一個民族，必先摧毀其文化》

漢人史上曾經兩次被外族完全統治，分別是蒙古人的元朝和滿人的清朝。然而，兩個朝代的國柞差天共地。元朝由滅南宋開始便一直為漢人所激烈反抗，結果不到一百年便被推翻；而清朝由入關起，除了早年的三藩之亂，一直穩定地統始中原將近三百年，還創造了所謂「康乾盛世」。就結果而言，滿人比蒙古人成功得多。

那是因為女真族比蒙古族強大嗎？不見得，當年蒙古帝國橫跨歐亞兩個大陸，乃人類史上最大的國家，就武力而言簡直是不可戰勝，而清朝連一個文人袁崇煥也搞不定，要等到大順滅明後依靠各種手段才能入關，和當年蒙古鐵騎根本不能相比。

可是，恰恰就是因為滿人各種高明的手段，才能使他們入關後一直平安地統治中原，漢人還乖乖聽話為他們賣命。

蒙古人滅宋之後，便一直推行各種高壓統治。不許百姓私藏鐵器，一直視漢人為次等民族，直接影響人民生計。結果百姓連吃都吃不飽，別無選擇之下只好出來拼命反抗。（中國幾千年歷史以來，但凡有民變者，基本上九成九以上都是因為鬧飢荒）最終蒙古人寡不敵眾，只能退回他們的大漠。

而滿人則聰明多了，他們明白自己人數上遠不及漢人，要強行控制漢人定非長治久安之策，所以，與其一直無止境地打擊漢人的反抗力量，他們選擇了消滅漢人反抗的心。

清朝男人腦後那條小辮子，便是毀滅漢族的重要一步。滿人不用斬你的頭，而是去掉你的髮型，使你們看起來和滿人一樣。這個政策的成效非常之大，到了清末時，普遍人民甚至覺得辮子比腦袋還重要，他們已經忘記了自己本來就不用束那種難看的髮型。

相對於蒙古人賤視文人，清朝非常推崇文學，甚至歷代帝王都能寫出一手好詩，文人們也能透過科舉攀上政府高層——大前題是，你們寫的文章絕對不能有半點反清之意。清朝一樣有文字獄，但卻未如元朝一樣激起強烈反抗，是因為他們恩威並施，文人只是順服的，便能得到各種好處，哪怕只是一個秀才，都是人上之人。結果，文人們非但不反抗，還開始自我審查。（一如當今香港的文化圈）

滿人看清了人性，明白普通大眾只要不危及他們的生計，生活上的各種小變化是可以忍受的。而不到一兩代，他們就會由忍受變成習慣，到後來甚至會擁護這止本來是用來對付他們的手段。

代表一個民族的，並不是經濟、生產力、財富，而是他們的語言、文化、思想，只要失去這些文明支柱，這個民族自然不攻自破。

普教中、國民教育、大媽橫行，到今天獨立音樂被針對，這些絕對不是個別事件，而是精心毀滅大粵文化的一場大計畫。粵語在廣東已經消滅得差不多，藏人基本上失去了他們的轉世喇嘛，主張人們要有獨立思考的獨立音樂一直被抗壓，而順服甚至幫助政府穩固其政權的藝人則賺個盤滿缽滿。

畢竟，一個極權統治，最害怕的便是有思想的人民。

醒下啦
港豬

香港已經有百幾橦工廈去咗補地價轉用途喎

個工廈真係吉咗十年冇真係工業用途租嘅話，你估班工廈業主會唔會唔去補地價轉用途?

大概用x登之前貼身既版權條例黎講應該會容易啲理解

"你用左人地既材料黎二次創作咪侵犯版權，咪犯法囉。 有錢咪成套買斷黎改圖改字咪唔犯法囉。 無錢咪唔好用…"

有啲條例係應該與時並進

睇下外國d metal/hardcore band 既headline tour係咩類型既地方搞先啦 係歐洲headline tour都唔會場揚係類似紅館 亞洲博覽館個d搞啦，更何況依到係香港

請外國band做黑工係本地文化

拉哂班仆街

其實佢講得幾好呀
有cancer無錢咪唔好醫

單一業權就易， 多業權就難好多

無論收唔收錢涉及外國表演者就要工作簽證 咁可以報警等班死差佬落旺角查曬班支那蝗身份證 唔係香港人全部拉得

紅館同HA根本兩回事
無論係size定價錢都係
我諗無左HA，想係HA開show既人都唔會揀紅館
因為果班人想要既audiences 只係幾百，都係想要細場+全企位，紅館根本唔撚同
講得出紅館真係笑撚死人咩屌你老母
唔識扮識

香港有文化?可以搵到錢?啲廣東歌又唔好聽

都係近年政府提供優惠放寛限制先做

補地價成本>expected 回報咪吉左佢

重點係免/減低補地價成本或放寛限制, 同是否會減少政府收入冇必然關係

因為吸引到業主主動發展的話可以賺番

再說社會政策而言, 政府收入唔係唯一考慮

所以搵唔到錢嘅就唔值得去做

岩呀
公屋入息上限係法例規定
上車盤首期都要過百萬係自由巿場定律

申請唔到公屋又買唔起樓既咪訓街囉
咪撚諗住政府會比咩保障你呀
條例寫得清清楚楚乜都無呀

最撚可笑既係
5月6日個日 政府提出諗住曬 3百幾億定唔知5百幾億
去起個球場
屌你話邀請球隊同樂隊黎香港

On99 大球場又唔撚用
音樂又唔撚搞

仲諗住曬咁多錢去起個全天候球場

真係可笑

工廈同商廈用途都唔同有直接競爭

再講政府之前冇保證過任何野就冇不公

唔通有年政府推多左地, 就有責任同+X賠錢?

連登仔大部分係中小學雞。你睇班波台白痴就知

有無咁難明呀
我講緊到時個個都好似ha咁 話搞音樂 就可以平租工廈
咁到時仲邊有人租紅館呀 亞洲博覽館個D呀
無話佢地2個個性質一樣呀

咁即係資助工廈業主免補地價轉用途喎，係送錢俾個工廈業主，唔關你班BAND友事
因為轉咗用途之後個租金就唔係呢個價，原因係合法之後會有一大堆大嘅娛樂公司同你爭住租，搶高租金

因為你淨係識飯來張口睇cctvb嘛
HA有個平台比你去認識非主流音樂你唔去聽姐
井底蛙除左錢你仲識得搵咩?

聽非主流音樂就高級過人
唔聽就=井底蛙

咁你心目中既香港係點？

on9 ?
你要紅館咁閪大知場邊個工廈livehouse會有咁大size呀 ？調轉主辦單位想要幾百人場會唔會租紅館呀 ？？？大公司要比多人聽既自然會揾紅館
工廈livehouse點改都唔會影響到大場既客源
咁基本既野都搞唔清楚就唔好係度柒啦

啟德個場就係俾呢啲無知婦孺搞撚到虧咗
各項體育從業員加埋點都多過你地呀嘛
連埋球迷體育迷，真係公眾利益黎

如果你覺得政府對待體育呢個態度係正確
政府冇開聲指明HA收皮其實已經好俾面

搞笑，工廈有幾萬個位？去得紅館係主流音樂好多人睇，你叫ha去紅館點有咁多錢搞？而加工廈就係夠平，地方岩岩好容納到聽indie music既人

老屎忽睇野咪都係小學雞咁

你搞紅館即係一場成萬人, 會走去幾百人場館搞?

你有冇sense

再講有競爭就自己做好啲, 政府幾時有保證佢地有壟斷,事實上唔應該有

再講香港租場係全球黎講好撚貴, 一早應該多啲供應

紅館會展嗰啲又貴又爆到閪咁, 同香港樓價一樣係不正常

Dragonforce算出名喇掛
岩岩出事果隊This Town need guns可以上埋BBC
人地外國大撚把地方可以平價搞露天concert
香港租個似樣少少既地方都要幾廿萬
咪迫住HA要係工廈搞

點解香港而家會變成咁...

高左咪高左, band 友自己面對唔洗你扮好心

點解咁多人可以講埋d咁唔make sense既野...

OKOK 蠢撚到咁 我洗唔洗LIST哂所有場地出黎呀
我講緊人地出面個D場地比緊市場價去租/買地 點解得你HA可以係工廈用平租搞呀

唔聽indie music既人高級d? 係到講政府無錯，不如你問下政府做過乜野去支持本地音樂，唔係要你幫手promote定點啦，連地方都係自己搞埋，你地都要搞9我地？

多左既供應係全香港人有份, 可以做, 咩叫做"得你HA可以係工廈用平租搞"???

問題係送錢俾現有工廈業主啊
其他市民同早兩年補咗地會轉用途嘅業主會點諗

得你一個用工廈？其他人點？

你犯法 冇visa 做唔搞你？ On9?

同你講多都晒9氣
返屋企聽kpop睇過千張飛既演唱會啦

政府有冇promise過補地政策唔變

任何褔利, 減稅優惠等都係送錢俾某一組人

都會有咁"捉蟲"情況, 你要冇就所有政策千年不變

嗰政策合理就應該做

多左既工廈供應係全部人用到, 其他人都得益, ok?

大球場有人用？ 除咗本地波

問題從來都係選擇性執法

又未到幾廿萬既....
但大家可以諗下$380賣200張飛
場地台燈聲酬金

唔好講政府支持丫
咁可以點先可以合法做到?

係咪係現行法規下做唔到既野都唔俾搞?唔支持?直頭打壓?

唔怪得香港咁撚單一啦

得幾百人嘅嘢 改變成個制度
人唔笑 狗都吠

到底個問題喺邊先？
唔批visa個原因係場地唔合法
但係個場地唔合法問題都係政府口講要活化工廈
依家有幾多工廠區office或者non工業嘅單位
咁佢地又係咪全部合法？
係咪可以考慮下擴闊活化嘅範圍呢？
定都係要等發展商做嘢呢？

使咁多錢 笪爛地搞返掂未？

Rugby
看台唔開都有用塊草

所以要將幾百個人嘅嘢 改變成個制度
自我中心到

有無睇鏗鏘集活化代價？原本租戶俾活化工廈趕嚟趕去？
你點可以咁自私淨係諗住自己嗰行，一廂情願以為無後果？

所以到最尾其實又係錢作怪
如果俾你用工廈低價錢做到all kinds既活動，仲邊有人租地產商啲貴價野
梗係封殺你，逼你黎我個貴埸啦
不過如果貴埸你就生存唔到，所以結果就係要逼死你

年頭一路逐個部門輪住搞到而家喎
邊忽試過有得佢哋？

支持香港有民主都係少數咋
要將你少數人既野改變成個制度?
自我中心到

柒到犯咁多問題
開埠以來有咩人做到？
單單都告得入喎

垃圾band都想人支持

唔係支持, 而係修改不合時宜法律到合理啲

再講工廈處理唔係只為HA

冇迷你倉大火單野都冇睇咁緊囉

屌那媽廢老果啲大戲夠少人睇，咪一樣有大中華膠話係傳統文化要保育 （仲有好撚大個人大汪妖出聲支持）如果一種文化係要由人數去決定值唔值得保留，咁應該好多文化都失傳

揸正做就話做乜唔隻眼開隻眼閉，係政府唔撐仲要逼害，超越左犯唔犯法嘅問題
唔揸正做就俾人針住有法不執

between，有人入屋爆格洗唔洗等第二朝法庭開門拎搜查令再去睇下個賊喺唔喺度？可能你話玩音樂咋喎，殺人放火呀？不過黑工好似都要坐成兩個月，隨時多過爆格

咁哩個係活化政策內容唔好, 唔係方向錯

現在大部分工廈既人都係犯法, 今人拉得HA日後可以拉佢地

改例合法左佢地都有好處

驚租貴就優惠/發展限制上傾斜某一類租戶

政府無再口講要活化工廈，個政策被劏房波殺左啦
況且活化完都唔再係工廈，自然個租就唔係工廈級，自然就大家一齊收皮

老老實實，工廈租平就係因有供應，無工業用，先會租平去偷雞用盡租值，當佢變成有需求的商廈時，自然就唔再岩小生意／窮撚用

多人=有價值?

所有主流文化, 都係由非主流文化開始先架啦

一年一次？
香港波場場爆？
九展長期爆？
唔好沖出黎柒啦
摩西哥

中三都有教supply & demand 啦屌你老味

幾時拉班大媽

HA只係冰山一角
更加重要係工廈問題
點解咁多人冒住違反大廈公約既風險都要去租工廈
背後原因就係樓價問題

Then?

講笑咁講
DragonForce 如果係ha 搞我諗得Herman 係出到show

香港仲有工業？
你覺得拉哂佢地然後工廈吉左係對香港係最好方案，咁其實都冇咩好討論

所以昨日示威個班唔只HA ，重有用緊工廈做商用個班人

Dragonforce黎緊6月17日係HA咪有show
老老柒柒我本身唔係band友
純粹係中意呢隊野先第一次去聽

屌，四舊水唔洗有場concert
對比起Twins呀坤哥呢d垃圾既過千蚊show
就明點解個濕尻政府要幫大財團搞尻佢

一係就拉晒佢做工業算

一係就你唔好請外國BAND咪冇事

一係就你窮丫嘛咪撚睇SHOW囉

討論落去都好似晒時間咁

兩樣野冇關係

睇band既人你貼番一舊水叫佢睇坤哥都唔制啦...

你窮呀嘛買唔起樓咪訓街囉
鬼叫你又搵過萬蚊人工申請唔到公屋呀？
不如政府以後立法ban撚哂d反高樓價討論喇
鬼叫你窮呀？

叫正苦查下中環班model有冇work visa.

根本係兩個唔同市場
商廈貴係因為甲級乙級寫字樓升值，連帶商廈都上
土地用途本身已區分左兩個市場
邊會影響到商廈價格

我當，真係有，個價格上升動力同工廈果少少supply 比，九牛一毛啦

講過N次港豬骨字裏個個想做業主。樓價十萬一吸最好

台灣私影

未見過捉金毛

表演者自己拎traveling visa 入境定係working visa 入境都唔知？你咪弱智啦

講極都唔明
之前metallica黎香港做show一樣有人黎聽喇
Band music係香港係咪無人聽呢？
Market係細但一樣有佢存在價值

人地HA係想promote band culture做大個餅佢
但咁樣長遠會影響大財團咪比人ban尻左囉

咁係犯法嘈乜撚

今次單野就守法奴肯定大大聲屌人抵死架啦
只不過我地睇野既角度係咪就係得咁窄先??

肥肖本身係犯眾憎，一旦畀佢留，就會成千上萬人效法，你修例畀佢嚟仲大鑊。
HA單嘢以至活化工廠，真正造成損失係咩人？除咗權貴我諗唔到邊個。
就好似之前有個阿伯想自力更生偽造保安證畀人拉，都係犯法架，你睇下嗰時普遍係屌個阿伯定偏向同情個阿伯？
重點唔係「犯法又點？」，而係犯法後社會迴響會唔會有好大落差，係嘅話就要檢討下現行法例係咪有問題。
倒返轉，好多合法嘅政策嘛一樣畀人屌晒鬼。

有乜撚野損失呀大佬

香港真係冇得救
淨係識互相踐踏互數不足，完全唔識互相尊重

唔好叫我離開香港呀

而家啲人幫HA就係：
爭取修法，活化工廠大廈
可以幫中小企，藝術人，音樂人有多啲生存空間
咁樣都唔算保護公眾利益？
何況修改土地用途同消防條例係兩碼子既事
公廈條例on its own點樣可以保障安全呢？
你可唔可以解釋下

點樣損失法
唔通HA係工廈開show 會阻住廠家開廠？

仲講消防條例果d係on9
人地講左HA之前係裝哂設施跟足條例先去申請牌照
不過濕尻政府係唔批比你呀

一個 ， 但佢現家明係針住HA

我早幾頁已經講過工廈個則設計上走火已經過唔到
咁你又有無啲係工廈批到"公共娛樂場所"牌既其他野
如club,pub,卡拉ok?

無既就唔係"打壓"而係由頭到尾都無批過
點解要為你破例?

俾工廠大廈做其他用途咪引曬其他行業租工廠大廈，搶貴租金
咁依家交緊平租嘅真正工廠，之後咪要交貴租囉

我只係想問一句 火觸點算 幾百人大逃難 係一個工廈？

你叫知唔知工廈有幾撚多空置呀柒頭皮
啲業直情成層大裝修間劏房，劏式office引人去「非正途用呀

講到好似其他人排住隊去租工廈
供定求比較多，自己諗啦唉

觀塘工廈勁多已經唔係工業用途/貨倉

Visitor visa入境做野支那公司最多。三大電信公司同華為做support. 入境處夠膽踩上去咩

而家一樣有工廈間劏房租比人
一樣有人租工廈做其他用途（e.g.迷你倉）
一樣有chur高工廈租金
你有無證據證明香港既工業有咁大用地需求先？

相反空置工廈呢樣野講左好多年
香港工業有咁大需求就唔會有空置喇

邊個叫你一次過改變晒所有工廈嘅用途？梗係睇需要慢慢增加啦！
改變咗用途嗰堆仲點會EXPECT畀真正工廠用？

嘛臭係，駱駝漆大廈勁多唔同類型嘅零售，
好多工廈都變晒寫字樓啦

消防局都有機會火蠋

問題係佢地符合消防安全要求未

隔離post巴打講左有消防上過去睇都冇講野

做乜鳩
大多數工業都外遷咗去新界地區同工業邨兼自設廠房生產
其他輕工業唔係式微就係北移
結果多咗大量工廈空房冇人租之後先開始吸引各式各樣產業入主至今百花齊放百家爭鳴
政府搞創科都剩係識係河套區割地起乜乜園之後引清兵入關啦
你話剷平所有嘢重新發展香港工業？咪撚引我笑啦

一間二千幾尺 單位 劏十幾間
租3-4千 勁快租哂出去
引述地產狗朋友

HA表示香港百業垃圾
唯indie rock獨尊

確實嘅話應該每次開POST都LIST出嚟，
廢事畀唔追POST嘅人摷嘢嚟講。

屌你老母覆撚咗幾多次HA只有食物廠牌
消防上去睇食物廠梗係冇野講

做娛樂場所同演出場地完全唔同規格

人哋冇撚諗過？唔撚洗做嘢過消防嗰關㗎？
咪撚淨係識一味針住火觸點算呀點走火警呀呢啲濕鳩觀點啦
人哋水貨倉堆到成樓梯都係雜物又唔撚見你屌

做乜要畀人知你連HA係邊都唔知？

非黑即白斷章取義你最掂
睇多次我講乜鳩啦柒頭

嘉頓位元堂呢d老字號
人地晨早幾廿年前果陣已經低價買哂地喇
佢地d廠房全部係自置物業先有得做
租金對佢地跟本無影響

相反，而家係香港要搞傳統工業跟本無可能
租都蝕撚死你
要dup幾千萬買地既不如拎去炒
仲話要搞工業跟本係離地撚痴人說夢

其實當時消防去檢查既時候 係知唔知個場所用黎開show?
因為以我所知開show場地既消防要求係更加嚴格
如果當時消防用工廈既消防標準檢查 咁當然會合規格
但作為開show場地就未必

其實要搞大件事好簡單
大家瘋狂投訴嗰d 犯左法既工廈舖
到時受害者眾, 就唔係咁簡單同音樂有關, 而係講緊成個工業大廈既生態

消防係做足左先出到個食物製造廠牌照，頂盡你可以嘈佢畀人坐

話香港再搞工業條友訓撚醒未

根本呢個係最根本問題

講真呢d 違法既舖 全香港無一萬都七八千

呢個你聽到會狂笑：
沒有工廈演出場地消防規格，所以唔知點批

攬炒

柒頭摩西哥呢？
我地無知婦孺等你解釋

唔係攬炒既
係將件事搬上枱面姐

以後大家見親有咩工廈開倉大減價
記得做個良好巿民
工廈咁多人上去危險呀

魚蛋論d講句，大家一齊捱貴野囉
鬼叫你窮呀？

到時咪屌鳩冇人執法囉
不嬲都冇限loop嫁啦

巴打係熟悉消防條例既專業人士？
如果係既話
麻煩你詳細解釋公廈個則點樣過唔到防火條例
另外上面個巴打都講過
HA已經就住防火條例改過個單位
點解咁都批唔到？

咁又係 工廈唔係用黎開show 自然唔會有咁既條例
即係用黎開show 消防安全就肯定唔會達標

你慳啲啦
你咁講咪等於
個個都開餐廳
咁到時仲邊有人幫襯啲連鎖餐廳呀
所以以後大家剩係幫襯m記 翠華好啦

唔知, 你問番嗰啲巴打

常理睇又有台又有啲音響燈光喺度等等

你嗰格局做咩普通人有啲sense都知

消防好難唔知係做show

除非查嗰陣係清水房

所以你吹個政府唔脹
佢唔搞你又唔搞
佢唔會蝕底但係你會

人地開餐廳係咪用緊你HA個平租工廈呀 人地用市價租有咩問題
用下個腦再覆喇

唔係，係因有無spec唔知點批，所以唔批
唔代表係開show會有消防問題，純粹係公務員式無spec > 唔想寫新spec > 無spec > 無法批

係呀，其實技術上消防係無問題的，就係因無規格，公務員做唔到野，咪唔批囉

去ha搞show嘅係咩人
去紅館呢啲大場搞show嘅又係咩人
你知唔知

咁開放工廈,開餐廳可以係工廈開埋, 有咩問題

佢以為音樂只係得幾個genre

西九賣五蚊一球雪糕果間咪比大財團打壓囉
業主有權唔續租
成件事合法合理
咁唔洗嘈喇下話？

工廈餐廳攞個牌夠講明只可以服務工廈內工作既人
咪又係大把街客入去食
咁咪又係平租 最慘你又拉佢唔到

點解講講下講到藝術創意產業同工業係對立, 搞藝術就會搞到工業收皮咁? 一個多元社會嘅各個元素, 唔係有咗依樣就必要消滅第二樣咁架喎?

教會，健身打拳舞蹈學校，補習社，排戲排舞房，貨倉迷你倉已經一堆
咩band房office已經唔使提

啲人咁撚熱愛法律咪去報串囉

仲有d咩開倉大減價
全部犯法架

客觀咁講確實係後者式微走人剩落嘅地方造咗比前者充份發展嘅空間
其實都冇話對唔對立 政府未插手之前大家都相安無事 你有你做佢有佢搞
講到尾都係睇政府政策層面上諗住點處理好工廈問題
應該話有冇諗住真係搞 定棒打出頭鳥殺一儆百完就當冇事發生

鬼叫你班HA 柒頭咁囂張 話都明自己犯法

邊到囂張

有冇巴打搞投訴全港工廈用家行動

一齊攬炒咪睇下影響幾多人囉

學啲撚樣話有正規office/舖位你唔租？

冇錢唔好學人搞乜乜柒柒啦

岩呀band柒哂佢，以後大家日日聽懷舊金曲啦，你地講到indie music而個文化一文不值

家燕與小田

投訴有咩用姐
人地唔會做野
而家擺明針住你
諗下得罪左咩人好過啦
重話攬炒，想得自己那麼大

個d乜野濕9 moment, killersoap 全部唔好聽呀，佢地都係地底泥indie出身架，又犯哂法咁周圍開show

宜家又話擺明針對

人地而家攞正牌係西九出show啦

有人話過唔係？
擺明架啦

柒頭搵窿捐啦
聽番你d 垃圾kpop

咁你有咩意見？
唔好淨係放低句鬧人說話就算
重有唔通我聽metal又要話你知

無 d 人講曬
你班撚樣同埋條撚樣摩西

唔夠講就 拉去大麻 拉去九展個d 講
無錢攪乜柒 你真係 on99
無錢唔洗攪 睇得出你個人on99 幼稚兼無腦
你地d 觀點真係on99

你聽乜柒 metal 呀垃圾撚樣
聽番你d 垃圾kpop 啦
你簡直侮辱 metal 同 rock 呀

番去含住自己條撚捐搵窿捐啦 柒頭

岩呀巴打，而d撚屌有系資格聽metal野同rock咩

垃圾KPOP 閪仲話
而家擺明針住你
諗下得罪左咩人好過啦
重話攬炒，想得自己那麼大

現家擺明針對呀 無問題?

入境處，無論私營或政府公營殯儀館及火葬場等，每日各界人士請來嘅大量大陸人士，冇工作簽證、違反入境條例嘅做法事喃嘸佬，已經唔係秘密喎！甚至好多係佛教、道教組織請嘅黑工 ，入境處有冇對付過呀？！有冇拉過呀？！有冇放過蛇呀？

點解數以百計寺廟違反地契售賣骨灰位，地政總署唔用同一個標準釘曬所有寺廟牌呢？！審計署揭發大量慈善團體當宿舍係賺錢酒店，地政總署又唔釘契？呢兩日講嘅，就係政府部門唔係對所有所謂違法標準用同一個準則去執法！

港寺廟尼姑同大陸和尚，可以擺明假結婚，入境處有曬資料都唔告！點解呢！

而發展商可以霸咗政府官地, 地政總署仲可以租番畀你幾十年！ 點解呢！

撚頭 白痴仔 答我啦

系 屌你

出現了
得你地班rock撚至撚清高
加油啦下

榮恩話知你

撚頭 白痴仔 答我啦[

撚KPOP閪好好玩

得閒先睇

OK 番去含住自己條撚捐搵窿捐啦 柒頭
唔好同人講你聽METAL

BYEBYE啦 撚頭

即係好似之前迷你倉咁？
直到出事俾人插先加強巡查？

希望dragonforce唔好cancel